var baike009=[
    {
        "question": "专以缰绳帮人拉船为生的人，被称为什么",
        "answer": "纤夫"
    },
    {
        "question": "电视剧《风云》中，何润东扮演的是步惊云，那么聂风是由谁扮演的",
        "answer": "赵文卓"
    },
    {
        "question": "“I love you 无法不爱你，Baby说你也爱我”这是来自陶喆哪首歌曲的歌词",
        "answer": "爱很简单"
    },
    {
        "question": "动画片《马达加斯加》中的河马叫什么名字",
        "answer": "格罗莉亚（Gloria）"
    },
    {
        "question": "“碧玉年华”是古代社会对女子满多少岁的年龄称谓",
        "answer": "16"
    },
    {
        "question": "“弱冠之年”是古代社会对男子满多少岁时的年龄称谓",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "动画片《小熊维尼》中，维尼熊的衣服是什么颜色的",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "在中国，通常情况下警车的车牌底色是什么颜色的",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "毛主席的名句“谁敢横刀立马，唯我彭大将军！”中的彭大将军指的是谁",
        "answer": "彭德怀"
    },
    {
        "question": "1911年“中国同盟会”的领袖，被称为“中华民国国父”的是哪位革命家",
        "answer": "孙中山"
    },
    {
        "question": "俗话说“撑死胆大的”的下一句是什么",
        "answer": "饿死胆小的"
    },
    {
        "question": "俗话说“人中有吕布”的下一句是什么",
        "answer": "马中有赤兔"
    },
    {
        "question": "明太祖朱元璋是凤阳人，凤阳在今天的哪个省",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "汉族地区佛教全国重点寺院“栖霞寺”位于江苏省哪个城市",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "出自《论语》，“鸟之将死，其鸣也哀，人之将死”后半句是什么",
        "answer": "其言也善"
    },
    {
        "question": "“冤有头”后半句是什么",
        "answer": "债有主"
    },
    {
        "question": "2004年雅典奥运会排球冠军获得者之一，也是现役国家队接应二传的是哪位著名女子运动员",
        "answer": "周苏红"
    },
    {
        "question": "中超哪支足球队因球衣颜色被球迷称为“绿林军”",
        "answer": "国安"
    },
    {
        "question": "“质能方程”是哪位著名物理学家提出的",
        "answer": "爱因斯坦"
    },
    {
        "question": "哪位航海家领导了环球旅行，第一次证明了地球是圆的",
        "answer": "麦哲伦"
    },
    {
        "question": "有“天下第一潮”的是发生在哪条江流域的潮汐现象",
        "answer": "钱塘江"
    },
    {
        "question": "百老汇的著名大型音乐剧《西贡小姐》讲述了一个美国兵和哪个国家舞女之间的恋情故事",
        "answer": "越南"
    },
    {
        "question": "83版电视剧《射雕英雄传》分为三部分，第一部分是“铁血丹心”，第二部分是",
        "answer": "东邪西毒"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鸳鸯刀》中的鸳鸯双刀，一刀上刻着“仁者”，另一刀上刻着什么字",
        "answer": "无敌"
    },
    {
        "question": "位于沙特阿拉伯，被称为“伊斯兰教第一圣地”是是哪个城市",
        "answer": "麦加"
    },
    {
        "question": "在美国境内，被称为“汽车城”的是哪座城市",
        "answer": "底特律"
    },
    {
        "question": "2012年9月始，出任中国首艘航母“辽宁号”舰长的是谁",
        "answer": "张铮"
    },
    {
        "question": "希腊神话中的冥王是谁",
        "answer": "哈迪斯"
    },
    {
        "question": "诗句“行者见罗敷，下担捊髭须”出自汉乐府诗的哪篇文章",
        "answer": "陌上桑"
    },
    {
        "question": "轮肖扬PK王凡"
    },
    {
        "question": "在中国的神话传说中，阎罗王所掌管的地狱有几层",
        "answer": "18"
    },
    {
        "question": "在《淮南子》，《吕氏春秋》等书的叙述中，天有几重",
        "answer": "9"
    },
    {
        "question": "“马力，转速”是衡量汽车哪个部件性能的参数",
        "answer": "发动机"
    },
    {
        "question": "安装在汽车前窗，用于清除阻碍视线的雨雪和尘土的部件是什么",
        "answer": "雨刷器/刮水器"
    },
    {
        "question": "杜成义是哪位新加坡男歌手的原名",
        "answer": "阿杜"
    },
    {
        "question": "《因为爱所以爱》，《谢谢你的爱1999》是哪位香港艺人的歌曲",
        "answer": "谢霆锋"
    },
    {
        "question": "明朝于谦的诗句“粉身碎骨浑不怕，要留清白在人间”是对哪种物质的赞美",
        "answer": "石灰"
    },
    {
        "question": "《过零丁洋》是我国南宋哪位爱国诗人的作品",
        "answer": "文天祥"
    },
    {
        "question": "美国领导人避暑办公的地方在哪里",
        "answer": "戴维营"
    },
    {
        "question": "美国哪座城市被称为“风城”",
        "answer": "芝加哥"
    },
    {
        "question": "地壳中含量最多的元素是什么元素",
        "answer": "氧"
    },
    {
        "question": "介于温饱与富裕之间，我们常说脱贫致富奔什么",
        "answer": "小康"
    },
    {
        "question": "祖传有神奇的药用价值，我们常把“满月之前的男孩清晨的第一泡尿”称为什么尿",
        "answer": "童子尿"
    },
    {
        "question": "初生的小孩，经常在邻居，朋友家里吃东西，这种习俗叫吃什么饭",
        "answer": "百家饭"
    },
    {
        "question": "在元杂剧《赵氏孤儿》中，孤儿的母亲把他托付给的民间医生叫什么",
        "answer": "程婴"
    },
    {
        "question": "比喻自己被冤枉，我们常说，我比哪个元杂剧中的人物还冤",
        "answer": "窦娥"
    },
    {
        "question": "我国面积最小的自治区是哪个自治区",
        "answer": "宁夏回族自治区"
    },
    {
        "question": "被称为“绵羊之国”的大洋洲国家是哪里",
        "answer": "新西兰"
    },
    {
        "question": "玄武门之变里面，李世民杀死的大哥叫什么",
        "answer": "李建成"
    },
    {
        "question": "唐高宗李治与武则天的小女儿是哪位公主",
        "answer": "太平公主"
    },
    {
        "question": "与“行货”相对应的词，也用以形容名不副实的人，我们常称为什么",
        "answer": "水货"
    },
    {
        "question": "我们一般把西瓜里包裹着瓜籽的红色部分叫做什么",
        "answer": "瓤"
    },
    {
        "question": "我们常说“唐诗宋词元曲”，那么明清是以什么文体作为代表",
        "answer": "小说"
    },
    {
        "question": "野兽派是20世纪初出现的哪个艺术领域的流派",
        "answer": "绘画"
    },
    {
        "question": "目前男子110米栏的世界纪录保持者是谁",
        "answer": "梅里特"
    },
    {
        "question": "新疆的鄯善是古代哪个被沙漠淹没的古国的遗址",
        "answer": "楼兰"
    },
    {
        "question": "现代奥林匹克精神是：更高，更快和什么",
        "answer": "更强"
    },
    {
        "question": "在军训时，教官喊的立正之前是什么口号",
        "answer": "稍息"
    },
    {
        "question": "迪斯尼著名动画形象小飞象是用身体什么器官当成翅膀飞翔的",
        "answer": "耳朵"
    },
    {
        "question": "在迪斯尼动画《泰山》中，泰山从小生活在哪种动物的族群中",
        "answer": "猿"
    },
    {
        "question": "北京的紫禁城始建于哪个朝代",
        "answer": "明"
    },
    {
        "question": "八旗制度在初建时设的四旗是",
        "answer": "红黄蓝白"
    },
    {
        "question": "莎士比亚四大悲剧中的《哈姆雷特》又名是",
        "answer": "王子复仇记"
    },
    {
        "question": "先秦著名诗人屈原投得是哪条江",
        "answer": "汨罗江"
    },
    {
        "question": "“乔帮主”一词是中国球迷对哪位NBA篮球巨星的别称",
        "answer": "乔丹"
    },
    {
        "question": "女子竞技体操包括跳马，高低杠，平衡木和什么四项",
        "answer": "自由体操"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，李莫愁使用的暗器银针叫什么名字",
        "answer": "冰魄银针"
    },
    {
        "question": "金庸小说《神雕侠侣》中，公孙止是什么谷的谷主",
        "answer": "绝情谷"
    },
    {
        "question": "《饥饿游戏》系列电影改编自哪位美国作家的同名三部曲小说",
        "answer": "苏珊.柯林斯"
    },
    {
        "question": "在影片《勇敢的心》中，饰演与华莱士相爱的公主的是哪位法国女演员",
        "answer": "苏菲.玛索"
    },
    {
        "question": "《左传》中，“皮之不存”的下一句是什么",
        "answer": "毛将焉附"
    },
    {
        "question": "俗话说“不怕不识货”的下一句是",
        "answer": "就怕货比货"
    },
    {
        "question": "世界上海洋海拔最低的地方是哪里",
        "answer": "马里亚纳海沟"
    },
    {
        "question": "缅甸的前首都是哪座城市",
        "answer": "仰光"
    },
    {
        "question": "并称为香港演艺圈四小龙的是李小龙，成龙，梁小龙和谁",
        "answer": "狄龙"
    },
    {
        "question": "与柏林爱乐乐团合作长达34年，被誉为“欧洲音乐的总指挥”的指挥家是谁",
        "answer": "卡拉扬"
    },
    {
        "question": "军棋里面，大小介于师长和团长之间的棋子是什么",
        "answer": "旅长"
    },
    {
        "question": "国际象棋里面，攻击力最强的棋子是什么",
        "answer": "皇后"
    },
    {
        "question": "织女星位于哪个星座",
        "answer": "天琴座"
    },
    {
        "question": "除了太阳以为，距离地球最近的恒星是哪一颗",
        "answer": "比邻星"
    },
    {
        "question": "被用来形容做多余的事，我们常说画什么添足",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "比喻失势后重新恢复地位，我们常说什么再起",
        "answer": "东山"
    },
    {
        "question": "《格林童话》中，小红帽是在看望谁的时候被狼吃掉的",
        "answer": "外婆"
    },
    {
        "question": "源自《伊索寓言》，哪种动物吃不到葡萄说葡萄酸",
        "answer": "狐狸"
    },
    {
        "question": "在电视剧《新白娘子传奇》中，官人是对什么身份的人的称呼",
        "answer": "丈夫"
    },
    {
        "question": "在古装影视剧中，我们常常用哪个包含数字的名字来统称店伙计",
        "answer": "小二"
    },
    {
        "question": "埃及最大的金字塔是哪一座",
        "answer": "胡夫"
    },
    {
        "question": "希腊奥林珀斯十二主神之一，象征战争与智慧的女神是谁",
        "answer": "雅典娜"
    },
    {
        "question": "拨打国内长途时加上的该城市专属的阿拉伯数字统称为什么",
        "answer": "区号"
    },
    {
        "question": "我国在信封上填在六个方格中的阿拉伯数字叫做什么",
        "answer": "邮政编码"
    },
    {
        "question": "比喻对一件事情非常有把握，我们常说吃了什么丸",
        "answer": "定心丸"
    },
    {
        "question": "我们常把学生比喻成躲在什么塔里，超脱现实社会",
        "answer": "象牙塔"
    },
    {
        "question": "在我国古代，“爵”是一种用作什么用途的器皿",
        "answer": "酒器"
    },
    {
        "question": "在陶渊明的《桃花源记》中，“垂髫”指的是小孩，“黄发”指的是什么",
        "answer": "老人"
    },
    {
        "question": "我国“京津唐”工业区的三个核心城市是天津，唐山和哪座城市",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "八路军建立的第一个敌后抗日根据地“晋察冀”中，冀是指当时哪个省",
        "answer": "河北"
    },
    {
        "question": "电影《东成西就》中，段王爷成仙的条件是真心人对他说三遍什么话",
        "answer": "我爱你"
    },
    {
        "question": "电影《东成西就》中，黄药师和小师妹合练的剑法叫什么名字",
        "answer": "眉来眼去剑法"
    },
    {
        "question": "“知识就是力量”是谁的名言",
        "answer": "弗朗西斯.培根"
    },
    {
        "question": "证明磁生电的第一个实验是谁做的",
        "answer": "法拉第"
    },
    {
        "question": "田径比赛中的正式投掷项目有四项，分别是铅球，铁饼，链球和什么",
        "answer": "标枪"
    },
    {
        "question": "俄罗斯著名运动员伊辛巴耶娃是哪个项目的杰出运动员",
        "answer": "撑杆跳高"
    },
    {
        "question": "“问世间情为何物，直教人生死相许”出自哪位文学家的词",
        "answer": "元好问"
    },
    {
        "question": "出自《庄子》的名句“相濡以沫”下一句是什么",
        "answer": "不如相忘于江湖"
    },
    {
        "question": "执导《泰坦尼克号》《阿凡达》的知名导演是",
        "answer": "詹姆斯.卡梅隆"
    },
    {
        "question": "主演了电影《全民情敌》《黑衣人》的好莱坞影星是谁",
        "answer": "威尔.史密斯"
    },
    {
        "question": "“一鼓作气，再而衰，三而竭”是哪个人论战时的名言",
        "answer": "曹刿"
    },
    {
        "question": "“战国四公子”指的是信陵君，孟尝君，平原君和楚国的哪个人",
        "answer": "春申君"
    },
    {
        "question": "2012澳大利亚网球公开赛夺得了自己的第一个成年组大满贯的女单冠军是谁",
        "answer": "阿扎伦卡"
    },
    {
        "question": "绰号为“天使”的西甲皇家马德里队阿根廷前锋球员是谁",
        "answer": "迪玛利亚"
    },
    {
        "question": "三国时期，以少胜多的大型战役有官渡之战，赤壁之战和什么战役",
        "answer": "夷陵之战"
    },
    {
        "question": "周武王联合其他部落讨伐商朝，经过了什么战争推翻了商朝",
        "answer": "牧野之战"
    },
    {
        "question": "英国女王伊丽莎白二世的长女，同时也在国际奥委会中任职的是哪位公主",
        "answer": "安妮公主"
    },
    {
        "question": "朝鲜现任领导人金正恩的妻子叫什么名字",
        "answer": "李雪主"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，蜀中无大将，哪个人作先锋",
        "answer": "廖化"
    },
    {
        "question": "英国著名足球运动员贝克汉姆的二儿子是以莎士比亚笔下的哪个人物命名的",
        "answer": "罗密欧"
    },
    {
        "question": "女星姚晨经常在微博上晒自己的猫的照片，这只猫和哪位美国将军的名字同音",
        "answer": "巴顿"
    },
    {
        "question": "《三国志》的作者是谁",
        "answer": "陈寿"
    },
    {
        "question": "在1620年，哪一艘船载着102名清教徒来到美洲",
        "answer": "五月花号"
    },
    {
        "question": "李连杰版《方世玉》中，方世玉的老婆“雷婷婷”是谁扮演的",
        "answer": "李嘉欣"
    },
    {
        "question": "“卢克.天行者”是哪部乔治卢卡斯执导的系列电影中的角色",
        "answer": "星球大战"
    },
    {
        "question": "王勃《滕王阁序》“时运不齐，命运多舛，冯唐易老”，下一句是什么",
        "answer": "李广难封"
    },
    {
        "question": "诗句“安得广厦千万间，大庇天下寒士俱欢颜”出自唐代诗人杜甫的哪一首诗",
        "answer": "茅屋为秋风所破歌"
    },
    {
        "question": "“给我一个支点，我可以翘起整个地球”是哪位科学家说的",
        "answer": "阿基米德"
    },
    {
        "question": "“侯氏制碱法”的创始人是我国哪位化学家",
        "answer": "侯德榜"
    },
    {
        "question": "1990年上海版《封神榜》里面苏坦己的扮演者是谁",
        "answer": "傅艺伟"
    },
    {
        "question": "在电影《让子弹飞》中饰演花姐一角，并且也是姜文妻子的女星是",
        "answer": "周韵"
    },
    {
        "question": "地处非洲的塞内加尔首都是哪座城市",
        "answer": "达喀尔"
    },
    {
        "question": "哥斯达黎加的首都是哪座城市",
        "answer": "圣何塞"
    },
    {
        "question": "被誉为“茶叶百科全书”的《茶经》作者是谁",
        "answer": "陆羽"
    },
    {
        "question": "传说中尧的两个女儿，被后世誉为湘夫人的是哪两个",
        "answer": "娥皇女英"
    },
    {
        "question": "2012年与梁振英共同竞选香港特首失败的是哪一位官员",
        "answer": "唐英年"
    },
    {
        "question": "2008年与奥巴马竞选美国总统的人是谁",
        "answer": "麦凯恩"
    },
    {
        "question": "二战中美国对日本投放的原子弹，一颗叫“胖子”，另一颗叫什么",
        "answer": "小男孩"
    },
    {
        "question": "英国在香港的最后一任总督叫什么名字",
        "answer": "彭定康"
    },
    {
        "question": "王安石的诗歌《元日》：“爆竹声中一岁除”下一句是什么",
        "answer": "春风送暖入屠苏"
    },
    {
        "question": "刘禹锡诗句“旧时王谢堂前燕”中的王指的是东晋的哪个人",
        "answer": "王导"
    },
    {
        "question": "琼瑶梅花三弄三部曲里面分为梅花烙，鬼丈夫和什么",
        "answer": "水云间"
    },
    {
        "question": "“世界三大男高音”分别是卡雷拉斯，帕瓦罗蒂和谁",
        "answer": "多明戈"
    },
    {
        "question": "斯诺克中75年出生，被誉为75三杰的是马克.威廉姆斯，希金斯和谁",
        "answer": "奥沙利文"
    },
    {
        "question": "NBA现任总裁是谁",
        "answer": "大卫.斯特恩"
    },
    {
        "question": "莫扎特在有生之年创造的最后一部歌剧叫什么",
        "answer": "魔笛"
    },
    {
        "question": "发表了“新人口论”的著名经济学家是谁",
        "answer": "马寅初"
    },
    {
        "question": "二战时期，轴心国中意大利的法西斯首领是谁",
        "answer": "墨索里尼"
    },
    {
        "question": "接替乔布斯担任苹果公司CEO的人是",
        "answer": "库克"
    },
    {
        "question": "20世纪四五十年代美国的反共，排外运动被誉为什么主义",
        "answer": "麦卡锡主义"
    },
    {
        "question": "在电影《唐伯虎点秋香》中，唐伯虎说“别人笑我太疯癫”，下一句是什么",
        "answer": "我笑他人看不穿"
    },
    {
        "question": "著名小说《苔丝》的作者是谁",
        "answer": "托马斯.哈代"
    },
    {
        "question": "“检查”的“查”字作为姓氏的读音是什么",
        "answer": "zha"
    },
    {
        "question": "银行里的“自动提款机”的英文简称是哪三个字母",
        "answer": "ATM"
    },
    {
        "question": "阿巴贡是法国剧作家莫里哀的哪部作品中的人物",
        "answer": "吝啬鬼"
    },
    {
        "question": "英国作家简.奥斯汀所作《最初的印象》后又改名为了什么",
        "answer": "傲慢与偏见"
    },
    {
        "question": "美国哪座城市被称作“凤凰城”",
        "answer": "菲尼克斯"
    },
    {
        "question": "位于四川广汉南兴镇，我国西南地区的青铜时代遗址是什么",
        "answer": "三星堆"
    },
    {
        "question": "第一个征战WNBA的中国传奇女篮球队员是谁",
        "answer": "郑海霞"
    },
    {
        "question": "西班牙著名足球明星劳尔职业生涯效力时间最长是哪一支球队",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "二战时期，美军以少胜多，成为二战太平洋战区转折点的是哪一场战役",
        "answer": "中途岛战役"
    },
    {
        "question": "统一各部，建立契丹国首领是",
        "answer": "耶律阿保机"
    },
    {
        "question": "电影《星语心愿》中，张柏芝饰演的角色是什么职业的",
        "answer": "护士"
    },
    {
        "question": "李少红导演的新版《红楼梦》里面，晴雯的扮演者是谁",
        "answer": "杨幂"
    },
    {
        "question": "《史记.高祖本纪》中说道，“运筹帷幄之中”的下一句是什么",
        "answer": "决胜千里之外"
    },
    {
        "question": "清代魏子安的《花月痕》中,“一失足成千古恨”的下一句是什么",
        "answer": "再回头已百年身"
    },
    {
        "question": "在香港影视剧中，法庭上法官宣判前会征求什么团体的意见",
        "answer": "陪审团"
    },
    {
        "question": "紫禁城的正门，在影视剧中皇帝常说拖出哪条门斩了",
        "answer": "午门"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中怡红院是哪位男主角的住所",
        "answer": "贾宝玉"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中平顶山莲花洞的两个妖怪是金角大王和谁",
        "answer": "银角大王"
    },
    {
        "question": "德国在使用欧元之前的货币叫什么",
        "answer": "马克"
    },
    {
        "question": "俄罗斯的法定货币单位叫什么",
        "answer": "卢布"
    },
    {
        "question": "世界上最小的岛国，以出产鸟粪而闻名的是哪个国家",
        "answer": "瑙鲁"
    },
    {
        "question": "世界知名的德国汽车品牌奔驰的总部设在哪个城市",
        "answer": "斯图加特"
    },
    {
        "question": "意大利国家德比是国际米兰对阵哪一支球队",
        "answer": "尤文图斯"
    },
    {
        "question": "英格兰国家德比是利物浦对阵哪一支球队",
        "answer": "曼联"
    },
    {
        "question": "俗话说，买卖不成什么在",
        "answer": "情义在"
    },
    {
        "question": "俗话说，万般皆下品，唯有什么高",
        "answer": "读书"
    },
    {
        "question": "比喻围攻这个国家是为了救那个国家，三十六计中的第二计是哪一计",
        "answer": "围魏救赵"
    },
    {
        "question": "比喻指着这个人，实际上是骂那个人，是三十六计中的哪一计",
        "answer": "指桑骂槐"
    },
    {
        "question": "广州三.二九起义的七十二烈士被葬在哪个公园里",
        "answer": "黄花岗"
    },
    {
        "question": "曾被称为“北方香港”的是辽宁省的哪座滨海城市",
        "answer": "大连"
    },
    {
        "question": "台湾七十年代著名女演员，著名影星成龙的现任妻子叫什么名字",
        "answer": "林凤娇"
    },
    {
        "question": "《相约98》是王菲跟哪一位天后歌手的合唱金曲",
        "answer": "那英"
    },
    {
        "question": "NBA季后赛中，排名第八的球队击败排名第一的球队被称为什么奇迹",
        "answer": "黑八"
    },
    {
        "question": "在NBA中，“绿衫军”形容的是哪支球队",
        "answer": "波士顿凯尔特人队"
    },
    {
        "question": "中国最后一个通公路的县是西藏的哪个县",
        "answer": "墨脱"
    },
    {
        "question": "非洲国家南非的立法首都是哪座城市",
        "answer": "开普敦"
    },
    {
        "question": "铁道部发售的火车票种类可分为：站票，软座，硬座，软卧和什么票",
        "answer": "硬卧"
    },
    {
        "question": "铁道部规定，2012年国庆中秋双节火车票可提前多少天购买",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "我国古代的儒家典籍《春秋》是哪国的编年史",
        "answer": "鲁国"
    },
    {
        "question": "国外译名为《105个男人和3个女人的故事》的是我国哪一部名著",
        "answer": "水浒传"
    },
    {
        "question": "美国历史上第一所高等学府是什么",
        "answer": "哈佛"
    },
    {
        "question": "周恩来的母校是天津哪一所高等学府",
        "answer": "南开"
    },
    {
        "question": "陆游诗《示儿》中，“王师北定中原日”下一句是什么",
        "answer": "家祭无忘告乃翁"
    },
    {
        "question": "出自辛弃疾《西江月》，“七八个星天外”的下一句是什么",
        "answer": "两三点雨山前"
    },
    {
        "question": "被誉为奥地利“第二国歌”的是小约翰施特劳斯的哪部作品",
        "answer": "蓝色多瑙河"
    },
    {
        "question": "有摇滚乐之王美誉的美国歌手“猫王”全名是",
        "answer": "埃尔维斯.普莱斯利"
    },
    {
        "question": "被誉为数学界皇冠上的明珠是什么猜想",
        "answer": "哥德巴赫猜想"
    },
    {
        "question": "周杰伦歌曲《龙卷风》的作词人是哪个著名台湾女艺人",
        "answer": "徐若瑄"
    },
    {
        "question": "三度出任意大利总理，并曾长期担任AC米兰俱乐部主席的人是",
        "answer": "贝卢斯科尼"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中，元春带进宫的丫头，“琴棋书画”中的一位是谁",
        "answer": "抱琴"
    },
    {
        "question": "位于玻利维亚和秘鲁两国交界，南美洲地势最高，面积最大的淡水湖是什么",
        "answer": "的的喀喀湖"
    },
    {
        "question": "轮曾玮PK黄健"
    },
    {
        "question": "亚洲的英文首字母是什么",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "欧洲的英文首字母是什么",
        "answer": "E"
    },
    {
        "question": "三孔插座插口对应的分别是火线，零线和什么线",
        "answer": "地线"
    },
    {
        "question": "我们把难降解的塑料袋等垃圾污染环境的现象称为什么污染",
        "answer": "白色污染"
    },
    {
        "question": "我国第一艘航母名字是以哪个省命名的",
        "answer": "辽宁"
    },
    {
        "question": "我国第一艘航母舰身喷涂的船舷号码为多少号",
        "answer": "16"
    },
    {
        "question": "代表作有《我的心里只有你没有他》《没那么简单》的是哪位台湾女歌手",
        "answer": "黄小琥"
    },
    {
        "question": "歌曲《北京一夜》是由哪位台湾歌手作曲",
        "answer": "陈升"
    },
    {
        "question": "《奋斗》《我的青春谁做主》《北京青年》等电视剧的导演是谁",
        "answer": "赵宝刚"
    },
    {
        "question": "近期于内地公映的《白鹿原》改编自哪位作家的小说",
        "answer": "陈忠实"
    },
    {
        "question": "周迅，黄磊主演的电视剧《橘子红了》的导演是谁",
        "answer": "李少红"
    },
    {
        "question": "执导了电影《东成西就》《大话西游》的是哪位香港导演",
        "answer": "刘镇伟"
    },
    {
        "question": "中共一大在南湖的一艘画舫上圆满结束，问南湖位于哪个城市",
        "answer": "嘉兴"
    },
    {
        "question": "丝绸之路的起点是如今我国的哪座城市",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "歌手周璇演唱的一首歌曲中唱到的“不夜城”，指的是我国哪座城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "“格林威治时间”是指哪个国家的时间",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "高中物理课本中，我们用哪个小写字母表示重力加速度",
        "answer": "g"
    },
    {
        "question": "物理课本中，衡量力的大小的单位牛顿会用哪个大写字母表示",
        "answer": "N"
    },
    {
        "question": "被誉为“地球之肾”的是湿地，那被誉为“地球之肺”的是什么自然生态系统",
        "answer": "森林"
    },
    {
        "question": "花粉是植物的什么器官形成的",
        "answer": "花蕊"
    },
    {
        "question": "“回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色”出自唐朝诗人白居易哪首诗歌",
        "answer": "长恨歌"
    },
    {
        "question": "“五十步笑百步”出自哪部儒家经典",
        "answer": "孟子"
    },
    {
        "question": "意甲AC米兰足球俱乐部的主席，并曾担任意大利总理的是谁",
        "answer": "贝卢斯科尼"
    },
    {
        "question": "球王马拉多纳是在阿根廷的哪支俱乐部退役的",
        "answer": "博卡青年"
    },
    {
        "question": "毛主席的诗歌《卜算子.咏梅》中“待到山花烂漫时”的下一句是什么",
        "answer": "她在丛中笑"
    },
    {
        "question": "清朝诗人龚自珍的《己亥杂诗》中，“浩荡离愁白日斜”的下一句是",
        "answer": "吟鞭东指即天涯"
    },
    {
        "question": "被称为“英雄城”的是江西哪座城市",
        "answer": "南昌"
    },
    {
        "question": "狼牙山五壮士浴血抗击日寇舍身跳崖的“狼牙山”位于河北省哪座城市",
        "answer": "保定"
    },
    {
        "question": "测量单位中米是用哪个字母表示",
        "answer": "m"
    },
    {
        "question": "测量单位中千米是用哪2个字母表示",
        "answer": "km"
    },
    {
        "question": "英文缩写为“ABC”的是我国四大银行中的哪家",
        "answer": "农行"
    },
    {
        "question": "中国四大国有银行分别是农行，中行，工行和哪一家",
        "answer": "建行"
    },
    {
        "question": "丝绸之路是指西汉时由谁出使西域开辟的",
        "answer": "张骞"
    },
    {
        "question": "“昭君出塞”中，王昭君嫁的是哪个游牧民族的单于",
        "answer": "匈奴"
    },
    {
        "question": "美国国家航空航天局NASA所在地，也是NBA哪支球队所在地",
        "answer": "休斯敦火箭队"
    },
    {
        "question": "诞生了“披头四”乐队和一只豪门足球俱乐部的英国港口城市是什么",
        "answer": "利物浦"
    },
    {
        "question": "内地女演员秦岚的男友，曾导演过《可可西里》的是哪位著名导演",
        "answer": "陆川"
    },
    {
        "question": "演唱了《桃花朵朵开》等歌曲的歌手阿牛原名是什么",
        "answer": "陈庆祥"
    },
    {
        "question": "出自杨文奎《儿女团圆》中“人无千日好”的下一句是什么",
        "answer": "花无百日红"
    },
    {
        "question": "司马迁《史记.淮阴侯列传》：“智者千虑必有一失”的下一句是什么",
        "answer": "愚者千虑必有一得"
    },
    {
        "question": "中国首位获得田径界顶级荣誉欧文斯奖的是哪位女子长跑运动员",
        "answer": "王军霞"
    },
    {
        "question": "为中国赢得第100枚夏季奥运会金牌的是哪位乒乓球运动员",
        "answer": "张怡宁"
    },
    {
        "question": "对中国古代农业科学发展产生重大影响的《齐民要术》是由哪位北魏杰出农学家所著",
        "answer": "贾思勰"
    },
    {
        "question": "《清明上河图》的作者是",
        "answer": "张择端"
    },
    {
        "question": "中国十大名茶之一的毛尖以河南省哪个地方出产的为最佳",
        "answer": "信阳"
    },
    {
        "question": "因多次发生战争被称为“欧洲火药桶”的是哪个半岛",
        "answer": "巴尔干半岛"
    },
    {
        "question": "80年代电影《庐山恋》周筠的扮演者是哪位女演员",
        "answer": "张瑜"
    },
    {
        "question": "施瓦辛格主演的电影《终结者1,2》是由谁导演的",
        "answer": "詹姆斯卡梅隆"
    },
    {
        "question": "现任国际足联主席是谁",
        "answer": "布拉特"
    },
    {
        "question": "意甲球队中罗马队的同城球队是哪支球队",
        "answer": "拉齐奥"
    },
    {
        "question": "周星驰版《九品芝麻官》中扮演状师方唐镜的男明星是谁",
        "answer": "吴启华"
    },
    {
        "question": "周星驰版《九品芝麻官》中扮演戚秦氏的女明星是谁",
        "answer": "张敏"
    },
    {
        "question": "“心比天高，身为下贱”是《红楼梦》中对谁的判词",
        "answer": "晴雯"
    },
    {
        "question": "“才自精明志自高”是《红楼梦》中对谁的判词",
        "answer": "探春"
    },
    {
        "question": "音乐简谱中，数字4代表7个基本音级中的哪一个",
        "answer": "fa"
    },
    {
        "question": "音乐简谱中，数字7代表7个基本音级中的哪一个",
        "answer": "xi"
    },
    {
        "question": "俗话说“林子大了”的下一句是",
        "answer": "什么鸟都有"
    },
    {
        "question": "老师和家长激励我们认真读书常说的一句话：“学好数理化”的下一句是",
        "answer": "走遍天下都不怕"
    },
    {
        "question": "俗语“刘姥姥进大观园”出自哪部古典文学名著",
        "answer": "红楼梦"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中形容不自量力说的是在谁的面前耍大刀",
        "answer": "关公"
    },
    {
        "question": "詹天佑是我国近代什么工程专家",
        "answer": "铁路"
    },
    {
        "question": "发现石油使中国甩掉贫油帽子的是哪位著名的地质学家",
        "answer": "李四光"
    },
    {
        "question": "我们常用哪三个字来表示某项赛事的主办国家，主办城市，主办单位",
        "answer": "东道主"
    },
    {
        "question": "“only you能伴我取西经”歌词出自周星驰主演的哪部电影",
        "answer": "大话西游"
    },
    {
        "question": "黄安演唱的《新鸳鸯蝴蝶梦》是哪部台湾电视剧的片尾曲",
        "answer": "包青天"
    },
    {
        "question": "绰号“飞猪”“查尔斯爵士”的是哪位前NBA巨星",
        "answer": "巴克利"
    },
    {
        "question": "2007年NBA选秀中易建联以第六位的成绩被哪支球队选中",
        "answer": "密尔沃基雄鹿队"
    },
    {
        "question": "代表作有《鲁宾逊漂流记》并且有“英国小说之父”之称的是哪位作家",
        "answer": "笛福"
    },
    {
        "question": "《平凡的世界》是哪位中国作家的长篇巨著",
        "answer": "路遥"
    },
    {
        "question": "《共产党宣言》是马克思和谁为共产主义同盟起草的纲领",
        "answer": "恩格斯"
    },
    {
        "question": "在我国最早介绍俄国十月革命，宣传马克思主义的中国共产党主要创始人之一的是",
        "answer": "李大钊"
    },
    {
        "question": "汪小菲的母亲，也是俏江南的创始人是谁",
        "answer": "张兰"
    },
    {
        "question": "代表作有《新白蛇传》《京华烟云》，2008年与“谋女郎”董洁结婚的我国男明星是谁",
        "answer": "潘粤明"
    },
    {
        "question": "民国初期，在北京，上海等大都市使用的“人力车”又称为什么车",
        "answer": "黄包车"
    },
    {
        "question": "被称为“海上浮动机场”的是什么舰艇",
        "answer": "航空母舰"
    },
    {
        "question": "1971年哪项体育运动推动了中美两国关系正常化的进程",
        "answer": "乒乓球"
    },
    {
        "question": "访问新中国的第一位美国总统叫什么",
        "answer": "尼克松"
    },
    {
        "question": "白酒的主要成分是水和什么",
        "answer": "乙醇"
    },
    {
        "question": "钻石的主要化学组成元素是什么",
        "answer": "碳"
    },
    {
        "question": "《西游记》中孙悟空的金箍棒是向谁借的",
        "answer": "东海龙王"
    },
    {
        "question": "《西游记》中孙悟空在大闹天宫时自称什么",
        "answer": "齐天大圣"
    },
    {
        "question": "著名荷兰足球运动员范佩西是从哪支英超球队转会至曼联队",
        "answer": "阿森纳"
    },
    {
        "question": "传奇球星马拉多纳在1984年由巴塞罗那转会至意甲的哪支球队",
        "answer": "那不勒斯"
    },
    {
        "question": "“太阳金字塔”“月亮金字塔”坐落在哪个国家",
        "answer": "墨西哥"
    },
    {
        "question": "南美国家智利的首都是哪座城市",
        "answer": "圣地亚哥"
    },
    {
        "question": "被鲁迅先生高度评价的《过秦论》是哪位西汉文学家的代表作",
        "answer": "贾谊"
    },
    {
        "question": "钱钟书的小说《围城》的旅欧回国的男主人公叫什么",
        "answer": "方鸿渐"
    },
    {
        "question": "电影《无间道》的插曲《被遗忘的时光》是由哪位女歌手演唱的",
        "answer": "蔡琴"
    },
    {
        "question": "歌曲《三万英尺》是哪位台湾歌手的代表作",
        "answer": "迪克牛仔"
    },
    {
        "question": "电影《贫民窟的百万富翁》的故事发生在哪个国家",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "影片《天堂电影院》讲述的是发生在意大利哪个岛上的故事",
        "answer": "西西里岛"
    },
    {
        "question": "历史上首次完成中国统一的是哪位皇帝",
        "answer": "秦始皇"
    },
    {
        "question": "《史记》中“奇货可居”的典故说的是秦国的哪位历史人物",
        "answer": "吕不韦"
    },
    {
        "question": "著名导演陈逸飞的遗作是由陈坤和曾黎主演的哪部电影",
        "answer": "理发师"
    },
    {
        "question": "偶像剧《我可能不会爱你》中饰演好男人形象“李达仁”一角的是哪位演员",
        "answer": "陈柏霖"
    },
    {
        "question": "《草叶集》是哪位19世纪美国作家的浪漫主义诗集",
        "answer": "惠特曼"
    },
    {
        "question": "《千年一叹》是哪位作者在跋涉四万公里后所见所得的记录",
        "answer": "余秋雨"
    },
    {
        "question": "我国第一部按部首编排的字典是什么",
        "answer": "说文解字"
    },
    {
        "question": "我国古代最大最全的百科全书类的文献集，是成书于明朝的哪本类书",
        "answer": "永乐大典"
    },
    {
        "question": "歌手费翔是中国和哪个国家的混血儿",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "影星李嘉欣是中国和哪个国家的混血儿",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "“海港清洁工”指的是哪种海鸟",
        "answer": "海鸥"
    },
    {
        "question": "腹部为白色，尾巴像剪刀，喜欢在民居房角搭窝的是哪种鸟",
        "answer": "燕子"
    },
    {
        "question": "香港演员汤镇宗的弟弟是哪位男演员",
        "answer": "汤镇业"
    },
    {
        "question": "“当我和世界不一样，那就让我不一样”这句歌词出自五月天的哪首歌曲",
        "answer": "绝强"
    },
    {
        "question": "非洲石油产量最多的国家是",
        "answer": "尼日利亚"
    },
    {
        "question": "非洲长跑大国肯尼亚的首都是哪座城市",
        "answer": "内罗毕"
    },
    {
        "question": "主演了电影《这个杀手不太冷》《达芬奇密码》的法国著名男演员是",
        "answer": "让.雷诺"
    },
    {
        "question": "科幻电影《我是传奇》中奈维尔的饰演者是哪位著名男演员",
        "answer": "威尔.史密斯"
    },
    {
        "question": "菜肴“红烧猪手”，猪手又被俗称为什么",
        "answer": "猪蹄"
    },
    {
        "question": "菜肴“红烧蹄髈”，蹄髈又被俗称为什么",
        "answer": "肘子"
    },
    {
        "question": "柴达木盆地位于我国哪个省",
        "answer": "青海"
    },
    {
        "question": "布达拉宫位于西藏哪座城市",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "我国明朝时期专有的军政特务机构是什么",
        "answer": "锦衣卫"
    },
    {
        "question": "包青天设狗头铡斩杀犯死罪的平民百姓，问斩杀大臣官吏用哪种动物头像的铡刀",
        "answer": "虎"
    },
    {
        "question": "主演了《虎胆龙威》《第六感》等电影的美国著名动作男星是谁",
        "answer": "布鲁斯威利斯"
    },
    {
        "question": "电影《消失的子弹》中扮演侦探松东路的是哪位香港男明星",
        "answer": "刘青云"
    },
    {
        "question": "“海上丝绸之路”在我国有许多起点，那么位于福建省的起点在哪个城市",
        "answer": "泉州"
    },
    {
        "question": "我国古代四大名楼之一的蓬莱阁位于山东的哪个城市",
        "answer": "烟台"
    },
    {
        "question": "电视剧《永不瞑目》片尾曲《你快回来》是哪位内地歌手的代表作",
        "answer": "孙楠"
    },
    {
        "question": "代表作《寂寞先生》《梁山伯与祝英台》的是哪位马来西亚歌手",
        "answer": "曹格"
    },
    {
        "question": "现任国际奥委会主席是谁",
        "answer": "罗格"
    },
    {
        "question": "今夏从太阳队转会至湖人队的NBA著名控球后卫是谁",
        "answer": "纳什"
    },
    {
        "question": "演员夫妻文章和马伊俐的女儿文君竹的小名叫什么",
        "answer": "文爱马"
    },
    {
        "question": "《天龙八部》中四大恶人中被称为“恶贯满盈”的人是谁",
        "answer": "段延庆"
    },
    {
        "question": "第十六届广州亚运会是哪一年举行的",
        "answer": "2010"
    },
    {
        "question": "奥运会中的跳台跳水项目，最高的跳台有几米",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "用座机拨打国内外地手机号时，应在手机号码前加拨哪个号码",
        "answer": "0"
    },
    {
        "question": "从国外拨打中国的电话号码，号码前要加加号和哪两个数字",
        "answer": "86"
    },
    {
        "question": "英文单词“good”的比较级为“better”，最高级为什么",
        "answer": "?best"
    },
    {
        "question": "英文单词“much”的比较级为“more”，最高级为什么",
        "answer": "most"
    },
    {
        "question": "演绎了经典曲目《追梦人》，被誉为“帽子歌后”的是哪位女歌手",
        "answer": "凤飞飞"
    },
    {
        "question": "香港明星雪梨的姐姐是哪位著名的女演员",
        "answer": "米雪"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中人称“大轮明王”的吐蕃国国师的名字是",
        "answer": "鸠摩智"
    },
    {
        "question": "电视剧《粉红女郎》中“万人迷”的饰演者是哪位女演员",
        "answer": "陈好"
    },
    {
        "question": "刘德凯主演的电视剧《一帘幽梦》中紫菱的扮演者是哪位女明星",
        "answer": "陈德容"
    },
    {
        "question": "在我国古代被称为“三苏”的北宋文学家父子中的父亲是哪位",
        "answer": "苏洵"
    },
    {
        "question": "林语堂的小说《京华烟云》中出生于书香门第的女主角叫什么",
        "answer": "姚木兰"
    },
    {
        "question": "因《三国演义》得来的歇后语“曹操用人”的下一句是",
        "answer": "唯才是举"
    },
    {
        "question": "高尔基曾说过“什么是人类进步的阶梯”",
        "answer": "书籍"
    },
    {
        "question": "做人要勤奋我们常用一句话来勉励自己：早起的什么有虫吃",
        "answer": "鸟儿"
    },
    {
        "question": "地球被分为五带，南北回归线之间的地带，地处赤道两侧为什么带",
        "answer": "热带"
    },
    {
        "question": "地球被分为五个圈，位于顶部和底部的是哪两个圈",
        "answer": "南极北极圈"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中以九阴白骨爪闻名，被称为“黑风双煞”的人是陈玄风和哪个女性",
        "answer": "梅超风"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，意欲复兴燕国，文武双全的翩翩公子是谁",
        "answer": "慕容复"
    },
    {
        "question": "电视剧《王子变青蛙》中饰演饭店集团经理的男主角是哪位演员",
        "answer": "明道"
    },
    {
        "question": "赵宝刚导演的电视剧《男人帮》中，男主角顾小白的饰演者是哪位男演员",
        "answer": "孙红雷"
    },
    {
        "question": "清朝的顺治皇帝是谁的第九个儿子",
        "answer": "皇太极"
    },
    {
        "question": "明代哪位地理学家游历了大半个中国后书写了众多游记，经后人整理成了以他名字命名的四是万字的游记",
        "answer": "徐霞客"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中，金毛狮王谢逊的师傅是谁",
        "answer": "成昆/圆真"
    },
    {
        "question": "食道，胃都属于人体八大系统中的什么系统",
        "answer": "消化"
    },
    {
        "question": "甲状腺，肾上腺都属于人体八大系统中的什么系统",
        "answer": "内分泌"
    },
    {
        "question": "轮张慧PK吴斯如"
    },
    {
        "question": "我国火车票上会用哪个字母表示普通快速列车",
        "answer": "K"
    },
    {
        "question": "我国火车票上会用哪个字母表示特别快速列车",
        "answer": "T"
    },
    {
        "question": "台湾海峡连通的是东海和什么海",
        "answer": "南海"
    },
    {
        "question": "孙悟空的金箍棒又被称为“定海神针”，其中的海是指我国哪个海",
        "answer": "东海"
    },
    {
        "question": "我国一级保护动物，并与一款奶糖同名的是哪种猴类",
        "answer": "金丝猴"
    },
    {
        "question": "我国一级保护动物，常被象征为长寿的珍稀鸟类是什么",
        "answer": "丹顶鹤/仙鹤"
    },
    {
        "question": "李连杰和我国哪位男明星共同出演过了讲诉关于孤独症的电影《海洋天堂》",
        "answer": "文章"
    },
    {
        "question": "《情深深雨蒙蒙》中，饰演“杜飞”的是哪位台湾男星",
        "answer": "苏有朋"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会获得女子跳马比赛的金牌的是哪位罗马利亚名将",
        "answer": "桑德拉·伊兹巴沙"
    },
    {
        "question": "哪位原国家女子体操队员的标志性动作被称为“莫式空翻”",
        "answer": "莫慧兰"
    },
    {
        "question": "卡索樱空释是郭敬明哪部小说中的主人公",
        "answer": "《幻城》"
    },
    {
        "question": "韩寒的第一本杂文随笔小说的合集叫什么名字",
        "answer": "《零下一度》"
    },
    {
        "question": "以著名生物学家达尔文命名的城市是哪个国家北部地区的首府及主要港口",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "发源于巴芬湾的一支与某种学回猎犬同名的洋流叫什么洋流",
        "answer": "拉布拉多洋流"
    },
    {
        "question": "著名歌剧《卡门》是根据哪位法国作家的短篇小说改编的",
        "answer": "普罗斯佩·梅里美"
    },
    {
        "question": "电影《暮色》中，被用作插曲的作曲家德彪西的那不钢琴名曲",
        "answer": "《月光》"
    },
    {
        "question": "04-05年欧足联最具价值球员，外号为“中场心脏”的英超利物浦队现任队长叫什么名字",
        "answer": "杰拉德"
    },
    {
        "question": "现任中国乒乓球女队主教练是谁",
        "answer": "施之皓"
    },
    {
        "question": "我国一共有几个少数名族自治区",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "北京市的电话区号是哪三个数字",
        "answer": "010"
    },
    {
        "question": "出自《孟子》，“鱼，我所欲也”的下一句是什么",
        "answer": "熊掌，亦我所欲也"
    },
    {
        "question": "“欲速则不达”出自哪部儒家经典",
        "answer": "《论语》"
    },
    {
        "question": "周华健代表歌曲，一般也用来指责男人不专一，是哪一首歌",
        "answer": "《花心》"
    },
    {
        "question": "“打开心灵，拨开春的羞涩”是王菲和哪位内地女歌手演唱的《相约98》中的歌词",
        "answer": "那英"
    },
    {
        "question": "“杜丽娘”是哪部古代戏剧中的人物",
        "answer": "《牡丹亭》"
    },
    {
        "question": "传说天界诸神赐与黄帝击败蚩尤的旷世神剑是什么剑",
        "answer": "轩辕剑"
    },
    {
        "question": "《天龙八部》中，阿朱阿紫的亲生母亲叫什么名字",
        "answer": "阮星竹"
    },
    {
        "question": "金庸小说《鹿鼎记》中，主人公韦小宝是天地会中哪一堂的香主",
        "answer": "青木堂"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上中国代表队共获得了多少金牌",
        "answer": "38"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会上，获得平衡木冠军的我国女子体操队队长是谁",
        "answer": "邓琳琳"
    },
    {
        "question": "散文《我与地坛》长篇小说《务虚笔记》是我国哪位当代作家的作品",
        "answer": "史铁生"
    },
    {
        "question": "《守望的距离》《各自的朝圣路》是我国哪位当代著名作家的作品",
        "answer": "周国平"
    },
    {
        "question": "百度的创始人兼CEO是谁",
        "answer": "李彦宏"
    },
    {
        "question": "被成为美国“石油大王”，标准石油公司的创立者是谁",
        "answer": "洛克菲勒"
    },
    {
        "question": "李商隐的名诗“长海月明珠有泪”的下一句",
        "answer": "蓝田日暖玉生烟"
    },
    {
        "question": "苏轼的名句《蝶恋花·春景》中，“枝上柳绵吹又少”的下一句是什么",
        "answer": "天涯何处无芳草"
    },
    {
        "question": "主演了《心灵捕手》《谍影重重》三部曲《十三罗汉》的是哪位好莱坞男星",
        "answer": "马特达蒙"
    },
    {
        "question": "陈百强演唱的《一生何求》是哪部经典港剧的主题歌",
        "answer": "《义不容情》"
    },
    {
        "question": "投鞭断流草木皆兵风声鹤唳出自于古代那一场战争",
        "answer": "淝水之战"
    },
    {
        "question": "秦始皇手下的那位将军曾率领兵30万北逐匈奴，修筑了万里长城",
        "answer": "蒙恬"
    },
    {
        "question": "电影《莫扎特传》中，莫咋特临终前写的最后一首曲子是什么",
        "answer": "安魂曲"
    },
    {
        "question": "演唱了电影《狮子王》主题曲和《风中之烛》的是哪位英国著名音乐人",
        "answer": "艾尔顿·约翰"
    },
    {
        "question": "哪座城市是法国第二大城市并且是法国最大的海港",
        "answer": "马赛"
    },
    {
        "question": "有“花园城市”之称的是哪个东南亚国家",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "歌手陈奕迅的妻子是哪位香港女明星",
        "answer": "徐濠萦"
    },
    {
        "question": "著名歌手张学友的妻子是谁",
        "answer": "罗美薇"
    },
    {
        "question": "斯里兰卡最大的城市和商业首都是哪座城市",
        "answer": "科伦坡"
    },
    {
        "question": "韩剧《大长今》中饰演闵政浩，并主演了《如果爱》的男星是谁",
        "answer": "池珍熙"
    },
    {
        "question": "电影《新龙门客栈》中，梁家辉饰演的是哪位侠士",
        "answer": "周淮安"
    },
    {
        "question": "比喻心中最厌恶最痛恨的人，急于除掉，常说“眼中钉，哪里的刺”",
        "answer": "肉中"
    },
    {
        "question": "常用吃了哪种动物的胆来比喻人的胆子特别大",
        "answer": "豹子胆"
    },
    {
        "question": "“春风不度玉门关”中“玉门关”是在甘肃省哪个市的著名景点",
        "answer": "酒泉/敦煌"
    },
    {
        "question": "双廊苍山洱海是云南省哪个市著名景点",
        "answer": "大理"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一个中央集权统一的封建王朝是哪个朝代",
        "answer": "秦朝"
    },
    {
        "question": "意大利的旅行家马可·波罗在元朝哪个皇帝在位时来中国",
        "answer": "忽必烈"
    },
    {
        "question": "在《魔戒》系列电影中，佩戴着戒指一路披荆斩棘的矮小名族被称为什么人",
        "answer": "哈比人"
    },
    {
        "question": "赵林山导演的电影《铜雀台》中，苏有朋扮演的是谁",
        "answer": "汉献帝"
    },
    {
        "question": "著名短篇小说《变色龙》食恶果哪位著名小说家的作品",
        "answer": "契诃夫"
    },
    {
        "question": "“乔特鲁德”是莎士比亚笔下哪部作品中的人物",
        "answer": "《哈姆雷特》"
    },
    {
        "question": "网球四大满贯赛事之一的“温网’全称是什么",
        "answer": "温布尔登网球公开赛"
    },
    {
        "question": "2012年中国网球公开赛中，战胜特松加并连续三次获得中网男单冠军的人是谁",
        "answer": "德约科维奇/小德"
    },
    {
        "question": "《卜算子》中”若得山花插满头“的下一句是什么",
        "answer": "莫问奴归处"
    },
    {
        "question": "辛弃疾《清平乐·村居》中，“最喜小儿无赖”的下一句是什么",
        "answer": "溪头卧剥莲蓬"
    },
    {
        "question": "一人表演动作，一人藏在身后说或唱，这种曲艺叫什么",
        "answer": "双簧"
    },
    {
        "question": "扮演与自己性别不一样的角色，被称为什么",
        "answer": "反串"
    },
    {
        "question": "2004年黎明和哪位北京出生的天后合作了影片《大城小事》",
        "answer": "王菲"
    },
    {
        "question": "香港哪位武打男星凭借《叶问2》里的造型入驻了杜莎夫人蜡像馆",
        "answer": "甄子丹"
    },
    {
        "question": "2006年以19个冠军头衔超越邓亚萍的成为中国获得世界冠军最多的乒乓球选手是谁",
        "answer": "王楠"
    },
    {
        "question": "曾带领中国女足在99年获得世界杯亚军的前女足队长是谁",
        "answer": "孙雯"
    },
    {
        "question": "《论语·为政》中，“学而不思则罔”的下一句",
        "answer": "思而不学则殆"
    },
    {
        "question": "民间传说的门神之一，并是唐初著名大将秦叔宝的原名叫什么",
        "answer": "秦琼"
    },
    {
        "question": "已故著名的影星张国荣唯一承认过的女友是谁",
        "answer": "毛舜筠"
    },
    {
        "question": "曾主演《天国的嫁衣》《绿光森林》的混血男演员是谁",
        "answer": "立威廉"
    },
    {
        "question": "《天龙八部》中，丐帮副帮主马大元的妻子“马夫人”原名叫什么",
        "answer": "康敏"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，郭芙的丈夫是哪一位",
        "answer": "耶律齐"
    },
    {
        "question": "“柴门闻犬归”的下一句",
        "answer": "风雪夜归人"
    },
    {
        "question": "岑参的诗句“山回路转不见君”的下一句",
        "answer": "雪上空留马行处"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会女子团体操比赛有几个项目",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "今年伦敦奥运会射箭团体中每个团队有几名运动员",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "白宫是美国总统的官邸，爱丽舍宫是哪个欧洲国家的总统的官邸",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "温莎古堡是哪个欧洲国家君主主要官邸之一",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "08年北京奥运会奖牌使用的是“金镶玉”，其中的玉是什么玉",
        "answer": "和田玉"
    },
    {
        "question": "传说“传国玉玺”是由秦始皇那块玉改造而成",
        "answer": "和氏璧"
    },
    {
        "question": "以《祝你平安》红遍大江南北的内地女歌手是谁",
        "answer": "孙悦"
    },
    {
        "question": "“跟我走吧，天亮就出发”这首《快乐老家》的原唱是哪位内地女歌手",
        "answer": "陈明"
    },
    {
        "question": "解放战争三大战役是指辽沈战役平津战役和哪一场战役",
        "answer": "淮海战役"
    },
    {
        "question": "1937年8月13日，中国军队抗击侵华日军进攻上海的战役是哪一场",
        "answer": "淞沪会战"
    },
    {
        "question": "NBA巨星迈克尔·乔丹曾效力于公牛队和哪支球队",
        "answer": "华盛顿奇才队"
    },
    {
        "question": "火箭队队员麦迪近期和CBA哪支球队签约",
        "answer": "青岛队"
    },
    {
        "question": "金庸名著《笑傲江湖》中，田伯光被迫出家之后的法号叫什么",
        "answer": "不可不戒"
    },
    {
        "question": "石破天石中玉是金庸哪部小说中的主人公",
        "answer": "侠客行"
    },
    {
        "question": "网名”李寻欢“的第一代网络作家，现已成为王朔韩寒等作家出版人的是哪一位",
        "answer": "路金波"
    },
    {
        "question": "2010年与方舟子卷入假学历事件，有打工皇帝之称的是谁",
        "answer": "唐骏"
    },
    {
        "question": "曾执导电影《低俗小说》《杀死比尔》的著名导演是谁",
        "answer": "昆丁·塔伦低落"
    },
    {
        "question": "执导了电影《二次曝光》的著名女导演是谁",
        "answer": "李玉"
    },
    {
        "question": "小说《许三观卖血记》的哪位当道作家的作品",
        "answer": "余华"
    },
    {
        "question": "原籍中国湖南省凤凰县，版画雷锋像的是哪位著名画像",
        "answer": "黄永玉"
    },
    {
        "question": "指两棵树的枝干合在一起，比喻夫妻恩爱，我们称作什么枝",
        "answer": "连理枝"
    },
    {
        "question": "我们常用什么植物来比喻无主见的人顺风两边倒",
        "answer": "墙头草"
    },
    {
        "question": "连接圆心和圆上任意一点的线段称为什么",
        "answer": "半径"
    },
    {
        "question": "三角形的面积计算公式是底乘以什么再除以2",
        "answer": "高"
    },
    {
        "question": "名句“山外青山楼外楼，西湖歌舞几时休”讽刺的是哪个朝代的统治者",
        "answer": "南宋"
    },
    {
        "question": "中枢权力机关军机处是清朝哪位皇帝设立的",
        "answer": "雍正"
    },
    {
        "question": "周星驰版电影《大话西游》的第一部全名叫什么",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "合理波特系列电影的第一部叫什么名字",
        "answer": "《哈利波特与魔法石》"
    },
    {
        "question": "白居易《大林寺桃花》中“人间四月芳菲尽”的下一句",
        "answer": "山寺桃花始盛开"
    },
    {
        "question": "白居易《琵琶行》中“嘈嘈切切错杂弹”的下一句",
        "answer": "大珠小珠落玉盘"
    },
    {
        "question": "我国古代的儒家经典《春秋》是哪国的编年史",
        "answer": "鲁国"
    },
    {
        "question": "吴国的那位君主打败了勾践使吴国达到鼎盛时期",
        "answer": "夫差"
    },
    {
        "question": "掀起“电商大战”的京东商城CEO是谁",
        "answer": "刘强东"
    },
    {
        "question": "广州恒大地产董事局主席是谁",
        "answer": "许家印"
    },
    {
        "question": "“忍一时，风平浪静”的下一句",
        "answer": "退一步海阔天空"
    },
    {
        "question": "“儿不嫌母丑”的下一句",
        "answer": "狗不嫌家贫"
    },
    {
        "question": "在新版《还珠格格》中饰演容嬷嬷一角的是哪位内地女演员",
        "answer": "方青卓"
    },
    {
        "question": "张艺谋执导的电影《红高粱》中，女猪脚是有哪位著名华人女星扮演的",
        "answer": "巩俐"
    },
    {
        "question": "世界海拔最高的天然穿山溶洞张家界天门洞位于哪个省",
        "answer": "湖南省"
    },
    {
        "question": "被称为“千佛洞”的是位于甘肃省敦煌市的什么景点",
        "answer": "莫高窟"
    },
    {
        "question": "历史上最接触的内阁首府之一张局政府做的是明朝哪位皇帝",
        "answer": "明神宗/朱翊钧/万历皇帝"
    },
    {
        "question": "《宰相刘罗锅》中，刘罗锅指的是清朝哪位著名官员",
        "answer": "刘墉"
    },
    {
        "question": "白居易诗中名句“浔阳江头夜送客”的下一句",
        "answer": "枫叶荻花秋瑟瑟"
    },
    {
        "question": "唐代诗人崔颢《黄鹤楼》中，“晴川历历汉阳树”的下一句",
        "answer": "芳草萋萋鹦鹉洲"
    },
    {
        "question": "流行于80年代电影《搭错车》主题曲《基干倘卖无》是由马尾女歌星演唱的",
        "answer": "苏芮"
    },
    {
        "question": "由卢冠廷演唱的电影《大话西游》的片尾曲叫什么",
        "answer": "一生所爱"
    },
    {
        "question": "小说《基督山伯爵》中，搜陷害进入监狱后越狱报仇的男主人公是谁",
        "answer": "埃德蒙·唐泰斯"
    },
    {
        "question": "以美国南北战争为背景的电影《乱世佳人》改编自哪位作家的作品",
        "answer": "玛格丽特·米歇尔/米切尔"
    },
    {
        "question": "福利彩票双色球中，蓝色球一共有多少个号",
        "answer": "16"
    },
    {
        "question": "我国的驾照类别里，智能驾驶小型自动挡汽车的是哪一种驾照",
        "answer": "C2"
    },
    {
        "question": "“一个篱笆三个桩”的下一句",
        "answer": "一个好汉三个帮"
    },
    {
        "question": "出自南宋诗人洪迈的《容斋随笔》，“久旱逢甘雨”的下一句",
        "answer": "他乡遇故知"
    },
    {
        "question": "儿歌《种太阳》歌词“一个送给，送南极，一个送给，送给那里”",
        "answer": "北冰洋"
    },
    {
        "question": "《回娘家》中唱到“左手一只鸡，右手一只鸭，身上还背着一个什么”",
        "answer": "胖娃娃"
    },
    {
        "question": "94年版电视剧《倚天屠龙记》，赵敏是叶童饰演的，张无忌是哪位台湾男星饰演的",
        "answer": "马景涛"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《功夫》，大反派火云邪神所使用的武功是什么",
        "answer": "蛤蟆功"
    },
    {
        "question": "明“十三陵”之首的“长陵”是哪位皇帝及其皇后的陵墓",
        "answer": "明成祖/朱棣"
    },
    {
        "question": "春秋五霸时期，秦国的执政者是谁",
        "answer": "秦穆公"
    },
    {
        "question": "巴士底狱被攻陷，法国大革命爆发是在那一年爆发的",
        "answer": "1789年"
    },
    {
        "question": "昨天的昨天的大后天是哪一天",
        "answer": "明天"
    },
    {
        "question": "我们把由两个字组成的姓称为什么",
        "answer": "复姓"
    },
    {
        "question": "代表作品《潇洒走一回》《焚心似火》的香港著名女歌手是谁",
        "answer": "叶倩文"
    },
    {
        "question": "“三分天注定，七分靠打拼”是哪一首台湾经典歌曲的歌词",
        "answer": "《爱拼才会赢》"
    },
    {
        "question": "人们常用“接风”和什么此连用来形容宴请远道而来的客人",
        "answer": "接风洗尘"
    },
    {
        "question": "比喻无法摆脱嫌疑，人们常说跳到什么也洗不清",
        "answer": "黄河"
    },
    {
        "question": "1624年，谁遭到杨涟的弹劾，但幸免于难，于是开始大规模迫害镇压东林党人士",
        "answer": "魏忠贤"
    },
    {
        "question": "提出“性善论”的是孟子，提出“性恶论”的是哪位儒家代表性思想家",
        "answer": "荀子"
    },
    {
        "question": "目前正在服兵役，演过《恶作剧之吻》《蔷薇之恋》的是哪位台湾男明星",
        "answer": "郑元畅"
    },
    {
        "question": "因一曲《江南style》而红遍全球的韩国歌手朴载相英文简称是哪三个字母",
        "answer": "PSY"
    },
    {
        "question": "“日出江花红胜火，春来江水绿如蓝”出自白居易的那首诗",
        "answer": "《忆江南》"
    },
    {
        "question": "苏轼《水调歌头》，“起舞弄清影”的下一句",
        "answer": "何似在人间"
    },
    {
        "question": "曾获得2012年亚洲羽毛球竞标赛冠军的中国男子羽毛球队主力单打选手是谁",
        "answer": "陈金"
    },
    {
        "question": "世界排名第一,近日首次获得了中国网球公开赛的白俄罗斯名将是谁",
        "answer": "阿扎伦卡"
    },
    {
        "question": "“铜雀春深锁二乔”中的铜雀台位于我国哪个省",
        "answer": "河北省"
    },
    {
        "question": "著名岩溶峰林景区石林位于云南省路南什么少数民族自治县",
        "answer": "彝族"
    },
    {
        "question": "由意大利男星罗伯特贝尼尼自编自演，曾获得奥斯卡最佳外国语片奖的是哪部电影",
        "answer": "《美丽人生》"
    },
    {
        "question": "江苏两位演员之间的爱情故事并获得今年奥斯卡五项大奖的是哪部法国黑白爱情默片",
        "answer": "《艺术家。"
    },
    {
        "question": "“荷兰三剑客”之一，人称“辫帅”的是哪位已退役的著名球星",
        "answer": "古利特/路德·古利特"
    },
    {
        "question": "被世人尊称为“足球皇帝”的德国著名球员是谁",
        "answer": "贝肯鲍尔"
    },
    {
        "question": "世界上最长的海峡是非洲大陆东部的那个海峡",
        "answer": "莫桑比克海峡"
    },
    {
        "question": "南美洲国家厄瓜多尔的首都是哪个城市",
        "answer": "基多"
    },
    {
        "question": "“洛阳亲友如相问，一片冰心在玉壶”是王昌龄在为那位友人送别诗写下的",
        "answer": "辛渐"
    },
    {
        "question": "中国文学史上山水实拍的开创者，著有《谢康乐集》的东晋诗人是谁",
        "answer": "谢灵运"
    },
    {
        "question": "在1919年巴黎和会上，就山东的主权问题据理力争，拒签合约的外交官是谁",
        "answer": "顾维钧"
    },
    {
        "question": "1940年，纳粹德国突袭苏联的作战方案是什么计划",
        "answer": "《巴巴罗萨计划》"
    },
    {
        "question": "曾效力于上海申花和上海中远俱乐部，与范志毅谢晖并称“三剑客”的是谁",
        "answer": "祁宏"
    },
    {
        "question": "被称为“大头”的前中国男子足球队队长是谁",
        "answer": "李玮峰"
    },
    {
        "question": "动画片《米老鼠和唐老鸭》中，为唐老鸭配音的是我国著名配音演员是谁",
        "answer": "李扬"
    },
    {
        "question": "75年版经典电影《佐罗》，为其中文配音的是哪位著名配音演员",
        "answer": "童自荣"
    },
    {
        "question": "福利彩票双色球中，只有一个蓝色球号码与开奖号相符，奖金十几块钱",
        "answer": "5元"
    },
    {
        "question": "在明年1月1号起实行的新交规中，故意遮挡号牌回扣多少分",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "岳飞《满江红》中的诗句，莫等闲的下一句",
        "answer": "白了少年头"
    },
    {
        "question": "中国十大古典曲之一的《高山流水》曲作者是谁",
        "answer": "俞伯牙"
    },
    {
        "question": "歌词包含了“杜丽娘”“柳梦梅”的歌曲《在梅边》改编自什么中国剧种",
        "answer": "昆曲"
    },
    {
        "question": "“黄沙百战穿金甲”的下一句",
        "answer": "不破楼兰终不还"
    },
    {
        "question": "在2012年伦敦奥运会开幕前，因伤退出比赛的中国男子体操队队员是谁",
        "answer": "滕海滨"
    },
    {
        "question": "由《射雕英雄传》中黄药师创作的听似仿佛海浪声，实则功力极强的乐曲是什么",
        "answer": "碧海潮生曲"
    },
    {
        "question": "由黄渤主演的电影《杀生》是由谁导演的",
        "answer": "管虎"
    },
    {
        "question": "轮欧阳格PK李妍"
    },
    {
        "question": "我们常用哪种金属来指代一周时间的长假期",
        "answer": "黄金"
    },
    {
        "question": "为了增加视觉冲击性，国际足联从1988年起将排球改为了黄色白色和那种颜色组成的三色球",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "著名的贞观之治发生在哪个朝代",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "中国史书记载的第一个是世袭王朝，也被称为是中国历史上的“家天下”起源的是哪个朝代",
        "answer": "夏朝"
    },
    {
        "question": "汕头韶关佛山是属于我国哪个省的城市",
        "answer": "广东"
    },
    {
        "question": "我国唯一一个与城市名称重复的是哪个省",
        "answer": "吉林"
    },
    {
        "question": "塞内加尔科特迪瓦的地理位置位于哪个大洲",
        "answer": "非洲"
    },
    {
        "question": "尼泊尔科威特的地理位时处于哪个大洲",
        "answer": "亚洲"
    },
    {
        "question": "俗话说，“救人一命”的下一句",
        "answer": "胜造七级浮屠"
    },
    {
        "question": "我们用欧洲的哪座城市“不是一天建成的”来形容做事情需要一点一滴的积蓄",
        "answer": "罗马"
    },
    {
        "question": "李渊的儿子，后成为唐朝的第二代皇帝的是谁",
        "answer": "李世民"
    },
    {
        "question": "明代的那位皇帝废除了中国的宰相制度",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "代表作有《心如刀割》《烦劳歌》等歌曲的天王级男歌手是谁",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "“千万里我追寻着你”这首《千万次的问》的原唱是内地那位男歌手",
        "answer": "刘欢"
    },
    {
        "question": "印度国歌的歌词出自哪位诗人的作品《人民的意志》",
        "answer": "泰戈尔"
    },
    {
        "question": "没有歌词的国歌《皇家进行曲》是哪个欧洲国家的国歌",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，金角大王合银角大王是哪位神仙的童子下凡变化而成",
        "answer": "太上老君"
    },
    {
        "question": "据《三国演义》描述，有一种“渡江不沉，浸水不湿”的铠甲，它的名称是什么",
        "answer": "藤甲"
    },
    {
        "question": "世界上最大的珊瑚礁群大堡礁位于大洋洲的哪个国家",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "2012年10月迪拜宣布欲花10亿美元复制印度的哪个古迹",
        "answer": "泰姬陵"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，被天山童姥毁容的同门师妹是谁",
        "answer": "李秋水"
    },
    {
        "question": "古龙笔下盖世无双的“古龙三公子”分别是李寻欢楚留香和谁",
        "answer": "铁中棠"
    },
    {
        "question": "比喻处理问题不从全局考虑的成语“头痛医头”的下半句",
        "answer": "脚痛医脚"
    },
    {
        "question": "我们会说“棒打出头的什么动物”来比喻打击突出或领头的人",
        "answer": "鸟"
    },
    {
        "question": "太极虎是对哪个国家的称号",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "人可以躺在上面而不沉下去的全世界海拔最低的琥珀是哪里",
        "answer": "死海"
    },
    {
        "question": "代表作《雪候鸟》《火柴天堂》等歌曲的台湾男歌手是谁",
        "answer": "熊天平"
    },
    {
        "question": "杜成义是哪位新加坡歌手的原名",
        "answer": "阿杜"
    },
    {
        "question": "太平天国时期，被洪秀全封为翼王的叫什么名字",
        "answer": "石达开"
    },
    {
        "question": "乐府名诗《孔雀东南飞》讲述的是焦仲卿和那位女性的爱情悲剧",
        "answer": "刘兰芝"
    },
    {
        "question": "韩寒参加新概念作文大赛获得的一等奖作品名称叫什么",
        "answer": "《杯中窥人》"
    },
    {
        "question": "张爱玲的《红玫瑰与白玫瑰》中，把红玫瑰比喻为胸口朱砂痣和墙上的什么",
        "answer": "蚊子血"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中，将独孤九剑传给令狐冲的华山剑派的一代宗师是谁",
        "answer": "风清扬"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，郭靖驻守的城叫什么城",
        "answer": "襄阳城"
    },
    {
        "question": "香港殿堂级摇滚乐队beyond的歌曲《真的爱你》诗一首献给天下的哪一类人的摇滚曲",
        "answer": "妈妈"
    },
    {
        "question": "电视剧《还珠格格》中，小燕子说“一言既出，八马难追，再加上几个什么",
        "answer": "”香炉"
    },
    {
        "question": "孟浩然的诗《临洞庭湖赠张丞相》中“气蒸云梦泽”的下一句",
        "answer": "波撼岳阳城"
    },
    {
        "question": "刘禹锡《赏牡丹》中，“唯有牡丹真国色”的下一句",
        "answer": "花开时节动京城"
    },
    {
        "question": "获得了第一届金话筒奖，并曾是《动物世界》节目男播音员叫什么",
        "answer": "赵忠祥"
    },
    {
        "question": "第一部《少年包青天》中包青天的扮演者是谁",
        "answer": "周杰"
    },
    {
        "question": "古代科举制度是与我国哪个朝代",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "《西游记》中，唐僧是与佛祖坐下哪位弟子转世的",
        "answer": "金蝉子"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中郭靖幼时的玩伴，托雷的妹妹是谁",
        "answer": "华筝"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中韦小宝的七个老婆中有一位公主叫什么",
        "answer": "建宁公主"
    },
    {
        "question": "太妃糖是英超哪个俱乐部的别称",
        "answer": "埃弗顿"
    },
    {
        "question": "著名球星巴雷西马尔蒂尼曾效力于意甲哪个俱乐部",
        "answer": "AC米兰"
    },
    {
        "question": "唐代著名的“巾帼宰相”上官昭荣的原名叫什么",
        "answer": "上官婉儿"
    },
    {
        "question": "《三国志·诸葛亮传》中，诸葛亮的岳父叫什么",
        "answer": "黄承彦"
    },
    {
        "question": "全球面积第六大的岛屿是位于印度尼西亚最西部的那个岛",
        "answer": "苏门答腊岛"
    },
    {
        "question": "原名“卡莎布兰卡”现名“达尔贝达”是哪个国家的城市",
        "answer": "摩洛哥"
    },
    {
        "question": "我们通常用“丧家”的什么动物来比喻走投无路的沮丧样子",
        "answer": "狗/犬"
    },
    {
        "question": "我们通常用“哪里的青蛙”比喻目光短浅",
        "answer": "井底"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，郭靖和黄蓉的那个女儿的外号是小东邪",
        "answer": "郭襄"
    },
    {
        "question": "《笑傲江湖》中，任我行被东方不败关在什么湖的湖底",
        "answer": "西湖"
    },
    {
        "question": "《相思风雨中》的原唱是张学友和那位香港著名歌手",
        "answer": "汤宝如"
    },
    {
        "question": "中国歌坛中堪称一代歌王，代表作有《红星照我去战斗》的是那位男高音歌唱家",
        "answer": "李双江"
    },
    {
        "question": "有“淮左名都”之称的是江苏省的哪座城市",
        "answer": "扬州"
    },
    {
        "question": "六大茶类之一的“白茶”是哪个省的特产",
        "answer": "福建"
    },
    {
        "question": "拥有球星德罗巴，被称为“非洲大象”的是哪个国家的男子足球队",
        "answer": "科特迪瓦"
    },
    {
        "question": "曾在上个世纪“威震天下”的足球界德国“三驾马车”指的是布雷默克林斯曼和谁",
        "answer": "马特乌斯"
    },
    {
        "question": "代表作有《闲散的时光》《唐璜》的英国19世纪初期伟大的浪漫主义诗人是谁",
        "answer": "拜伦"
    },
    {
        "question": "小说《平凡的世界》出自我国哪位著名作家之手",
        "answer": "路遥"
    },
    {
        "question": "音乐作品有《天涯歌女》《四季歌》《游击队之歌》的我国著名音乐家教育家是谁",
        "answer": "贺绿汀"
    },
    {
        "question": "代表歌曲有《just can not get enough》《boom boom pow》的是美国著名乐队叫什么",
        "answer": "黑眼豆豆"
    },
    {
        "question": "哪个节气在每年农历5月5日或6日，表示夏天的开始",
        "answer": "立夏"
    },
    {
        "question": "二十四节气的立春是在农历的几月份",
        "answer": "2月"
    },
    {
        "question": "“四大工程”之一的“青藏铁路”是从青海西宁市到西藏那个城市",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "中国首条由国人自行完成，投入运营的京张铁路是从北京丰台到河北的那个城市",
        "answer": "张家口"
    },
    {
        "question": "《西厢记》中，侍女红娘帮张生和那位小姐牵了红线",
        "answer": "崔莺莺"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中青面兽是哪位英雄的绰号",
        "answer": "杨志"
    },
    {
        "question": "中国男篮“郅联组合”是王治郅和谁",
        "answer": "易建联"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会男子49公斤级拳击项目上，成功实现卫冕的是我国哪位著名拳击运动员",
        "answer": "邹市明"
    },
    {
        "question": "质量管理体系认证的名称是用那三个字母再加上9001组成的",
        "answer": "ISO"
    },
    {
        "question": "常用的企业食品生产许可证是用那两个英文字母的缩写来表示",
        "answer": "QS"
    },
    {
        "question": "我们通常用哪种昆虫的脱壳来比喻用计脱身",
        "answer": "蝉"
    },
    {
        "question": "我们把电视领域使用的小型无线话筒的俗称为那种小昆虫",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "首付为火奴鲁鲁，华人有成为檀香山的是位于美国那个州",
        "answer": "夏威夷州"
    },
    {
        "question": "春熙路文庙街宽窄巷子是四川省那哪个城市",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "动画片《忍者神龟》，神龟们的老师是什么动物",
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "question": "动画片《大耳朵图图》中“图图”的宠物“小怪”是什么动物",
        "answer": "小猫"
    },
    {
        "question": "“好男人就是我，我就是曾小贤”这句台词出自哪部电视剧",
        "answer": "《爱情公寓》"
    },
    {
        "question": "有姚若龙作词的歌曲《想幸福的人》是哪个出演过电视剧《不良笑花》的台湾女艺人的新歌",
        "answer": "杨丞林"
    },
    {
        "question": "在NBA明尼苏达森林狼队有着“金童”之称的西班牙球星是谁",
        "answer": "卢比奥"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会的主场馆被人们称为“鸟巢”，那么2012年伦敦奥运会的主场馆被俗称为什么",
        "answer": "伦敦碗"
    },
    {
        "question": "网游《魔兽世界》近日新增了以哪一种中国国宝动物为原型的种族",
        "answer": "熊猫"
    },
    {
        "question": "我们通常用那种鸟类的“学舌”来比喻人云亦云，没有自己的主见",
        "answer": "鹦鹉"
    },
    {
        "question": "被称为“台州小舒淇”，并曾于林峰传出绯闻的是哪位女星",
        "answer": "潘霜霜"
    },
    {
        "question": "代表作有《你把我灌醉》《让每个人都心碎》的著名华人歌手是谁",
        "answer": "黄大炜"
    },
    {
        "question": "中国第五代人民币中，5角硬币是什么颜色的",
        "answer": "黄色/金色"
    },
    {
        "question": "中国第五代人民币中，100元面值纸币主要是什么颜色的",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "俗话说“铁打的营盘”，后半句是什么",
        "answer": "流水的兵"
    },
    {
        "question": "我们在形容一个人做人有骨气时常说“不争什么争口气”",
        "answer": "馒头"
    },
    {
        "question": "我国哪位著名相声艺术家曾任安徽省蒙城县副县长",
        "answer": "牛群"
    },
    {
        "question": "嘉兴湖州金华是属于我国哪个省的城市",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "许昌南阳商丘是属于我国哪个省的城市",
        "answer": "河南"
    },
    {
        "question": "曾获得4枚奥运会金牌，被誉为“乒乓球皇后”的是我国哪位著名乒乓球女将",
        "answer": "邓亚萍"
    },
    {
        "question": "冼东妹佟文是我国哪个项目的奥运会冠军",
        "answer": "柔道"
    },
    {
        "question": "2001年由巴兹·鲁曼执导的歌舞片《红磨坊》中，“沙婷”的实验这是哪位好莱坞著名女星",
        "answer": "妮可·基德曼"
    },
    {
        "question": "1990年播出的电视剧《渴望》中饰演刘慧方的是哪一位女演员",
        "answer": "张凯丽"
    },
    {
        "question": "世界上最大的黄金生产和出口国，是位于非洲的哪个国家",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "《不差钱》等赵本山著名小品中经常提及的“比较大的城市”是位于我国辽宁省的哪个城市",
        "answer": "铁岭"
    },
    {
        "question": "孙中山提出的“天下为公”出自哪部古代典籍的《礼运大同篇》",
        "answer": "礼记"
    },
    {
        "question": "轮周涛PK陈典鑫"
    },
    {
        "question": "“老少咸宜”的咸是什么意思",
        "answer": "都"
    },
    {
        "question": "在东北方言中“贼漂亮”的“贼”是什么意思",
        "answer": "非常"
    },
    {
        "question": "与“冬练三九”和与之对应的是夏练什么",
        "answer": "三伏"
    },
    {
        "question": "中国农历的哪个节气有着北方吃饺子南方吃汤圆的习俗",
        "answer": "冬至"
    },
    {
        "question": "在一副扑克牌中，J代表11，那么K代表数字几",
        "answer": "13"
    },
    {
        "question": "麻将中除了东南西北中之外，还有什么牌只有一个字",
        "answer": "发"
    },
    {
        "question": "“千古奇冤，江南一叶；同室操戈，相煎何急",
        "answer": "”是周恩来在国名当发动的那次事变后的题词"
    },
    {
        "question": "我国解放战争的重要转折点是刘邓大军挺近哪座山",
        "answer": "大别山"
    },
    {
        "question": "由黄磊主演的电视剧《人间四月天》是讲述的那位民国诗人的故事",
        "answer": "徐志摩"
    },
    {
        "question": "获得第18届国际电一ing节特别奖的电影《卖花姑娘》是哪个国家的影片",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "吴彦祖的前女友，曾与其合作过电影《赤裸特工》的混血女星叫什么",
        "answer": "Maggie Q"
    },
    {
        "question": "央视名嘴撒贝宁毕业于我国哪所高等学府",
        "answer": "北京大学"
    },
    {
        "question": "俄罗斯的君王被称为“沙皇”，那么文莱国王称为什么",
        "answer": "苏丹"
    },
    {
        "question": "被称为中国的烟花之乡的是湖南的那个城市",
        "answer": "浏阳"
    },
    {
        "question": "“两情若是久长时，又岂在朝朝暮暮”《鹊桥仙》的作者是哪位婉约派诗人",
        "answer": "秦观"
    },
    {
        "question": "毛泽东的诗词“宜将剩勇追穷寇”的下一句",
        "answer": "不可沽名学霸王"
    },
    {
        "question": "曾炮击冬宫宣告十月革命开始的巡洋舰叫什么名字",
        "answer": "阿芙乐尔号"
    },
    {
        "question": "中国十大元帅中，建国后兼任国家体委主任，成为我国体育事业奠基人的是哪一位",
        "answer": "贺龙"
    },
    {
        "question": "电影《大腕》中，说出了“不求最好，但求最贵”这句台词的是哪位内地演员",
        "answer": "李成儒"
    },
    {
        "question": "中国传统戏曲中演习用的道具服装在戏曲界的特殊称谓是什么",
        "answer": "行头"
    },
    {
        "question": "我们常说的三大国学启蒙读物“三千百”是《百家姓》《千字文》和那本读物",
        "answer": "《三字经》"
    },
    {
        "question": "《道德经》是春秋战国时期诸子百家中那位先贤的代表作品",
        "answer": "老子/李耳"
    },
    {
        "question": "冷战时期世界上有两个超级大国，一个是美国，另一个是",
        "answer": "苏联"
    },
    {
        "question": "冷战时期东西两大阵营组织一个是“北约”与之对应的是什么组织",
        "answer": "华约"
    },
    {
        "question": "金庸小说中与“倚天剑”齐名的兵器是",
        "answer": "屠龙刀"
    },
    {
        "question": "《小李飞刀》中，李寻欢因为其在科举中取得的成绩又成为",
        "answer": "李探花"
    },
    {
        "question": "美声唱法是产生于17世纪欧洲那个国家的一种演唱风格",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "作品有《大阪城的姑娘》等作品，被称为“西部歌王”的音乐家是哪位",
        "answer": "王洛宾"
    },
    {
        "question": "三国中，荀彧是哪位政治家的首席谋臣",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "奸臣秦桧以什么罪名毒害了名将岳飞",
        "answer": "莫须有"
    },
    {
        "question": "“我错了，我真的错了，我从一开始就错了”是《武林外传》中那位角色的经典台词",
        "answer": "佟湘玉"
    },
    {
        "question": "刘镇伟电影《东成西就》中，饰演丐帮最英俊白净的帮主洪七的是哪位天王级男艺人",
        "answer": "张学友"
    },
    {
        "question": "被尊称为“禅师”，执教球队获得了11次总冠军的总教练是谁",
        "answer": "菲尔杰克逊"
    },
    {
        "question": "被称为“活力法师”“天然金块”的是哪位英国传奇斯洛克选手",
        "answer": "戴维斯"
    },
    {
        "question": "矩形左上角的顶点和右下角的顶点相连组成的线段叫什么线",
        "answer": "对角线"
    },
    {
        "question": "数学上我们将两个数字相乘的结果叫做积，那么我们将两个数字相除的结果叫什么",
        "answer": "商"
    },
    {
        "question": "清朝皇室中对对皇子的通称是什么",
        "answer": "阿哥"
    },
    {
        "question": "古代皇帝有许多的儿子，我们厂如何称呼将要即位的皇子",
        "answer": "太子"
    },
    {
        "question": "中国传统色彩颜色中的降色就是指的什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "我们常说的“不分青红皂白”的皂指的是什么颜色",
        "answer": "黑色"
    },
    {
        "question": "终年可以游泳，被称为天下第一湾的亚龙湾早我国的哪个省",
        "answer": "海南省"
    },
    {
        "question": "浙江省是因为那条江的别称而得名的",
        "answer": "钱塘江"
    },
    {
        "question": "金庸小说《碧血剑》讲的是明末抗清将领袁崇焕之子的故事，请问他的名字是",
        "answer": "袁承志"
    },
    {
        "question": "《天龙八部》中，王语嫣的表格是哪位武功高强的人士",
        "answer": "慕容复"
    },
    {
        "question": "成语“趋之若鹜’中的鹜指的是什么动物",
        "answer": "野鸭"
    },
    {
        "question": "被称为诗魔的是哪位唐朝大诗人",
        "answer": "白居易"
    },
    {
        "question": "电影《永不消逝的电波》的故事发生在我国哪个城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "电影《云水谣》的男主角陈秋水由我国哪位当红小生扮演",
        "answer": "陈坤"
    },
    {
        "question": "因为努力九年终获总冠军，美国迪斯尼公司将为NBA哪一个明星拍摄传记电影",
        "answer": "勒布朗·詹姆斯"
    },
    {
        "question": "《少年中国说》是清末哪位维新人士所写",
        "answer": "梁启超"
    },
    {
        "question": "唐诗名句“君生我未生”的下一句",
        "answer": "君生我已老"
    },
    {
        "question": "俄罗斯最后一位沙皇是谁",
        "answer": "尼古拉二世"
    },
    {
        "question": "最早提出冷战概念的是那位美国总统",
        "answer": "杜鲁门"
    },
    {
        "question": "“我已开始练习，开始慢慢练习，着急着世界没有你”出自刘德华的那首歌",
        "answer": "《练习》"
    },
    {
        "question": "最近上演的科幻电影《环形使者》中饰演老乔的是哪位好莱坞老牌男演员",
        "answer": "布鲁斯·威利斯"
    },
    {
        "question": "成语“风声鹤唳”最早是指那一位前秦皇帝率军溃退的狼狈状",
        "answer": "苻坚"
    },
    {
        "question": "明朝的开国功臣，辅佐朱元璋的宰相，因为神机妙算被比作诸葛亮的是谁",
        "answer": "刘伯温/刘基"
    },
    {
        "question": "西甲劲旅，有黄色潜水艇称号的球队是",
        "answer": "比利亚雷亚尔"
    },
    {
        "question": "英超联赛，曼城队的主教练是哪位前桑普多利亚球队的球员",
        "answer": "曼奇尼"
    },
    {
        "question": "比利牛斯山是法国与那个伊比利亚半岛国家的天然国界",
        "answer": "西班牙"
    },
    {
        "question": "被称为“南美瑞士”“钻石之国”的是哪个南美洲国家",
        "answer": "乌拉圭"
    },
    {
        "question": "我们平时所说的“北电”是我国那个电影类专业艺术院校的简称",
        "answer": "北京电影学院"
    },
    {
        "question": "我们平时所说的“中传”是我国那个信息传播的最高学府简称",
        "answer": "中国传媒大学"
    },
    {
        "question": "我们常说的“大马”是指哪个国家",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "我们在网络中常说“米国”是指哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "新中国第一次以世界五大国之一的地位参与的在瑞士举行的国际会议是",
        "answer": "日内瓦会议"
    },
    {
        "question": "被认为是美苏冷战的顶峰和转折点的是发生在哪个国家的导弹危机",
        "answer": "古巴"
    },
    {
        "question": "古龙著作《绝代双骄》中移花宫二公主是谁",
        "answer": "怜星"
    },
    {
        "question": "金庸的原名叫什么",
        "answer": "查良镛"
    },
    {
        "question": "俗语“水至清则无鱼”的下一句",
        "answer": "人至察则无徒"
    },
    {
        "question": "李清照的《武陵春》中“物是人非事事休”的下一句",
        "answer": "欲语泪先流"
    },
    {
        "question": "我国古代的一个时辰代表我们现在的几个小时",
        "answer": "2小时"
    },
    {
        "question": "我们说“12点一刻”的一刻是指多少分钟",
        "answer": "15分钟"
    },
    {
        "question": "出自《论语》“是可忍”的下一句",
        "answer": "孰不可忍"
    },
    {
        "question": "“秀才遇到兵”的下一句",
        "answer": "有理说不清"
    },
    {
        "question": "“我没那种命啊，轮也轮不到我，爱情老是缺货，我争什么",
        "answer": "”是谁的歌曲"
    },
    {
        "question": "歌曲《天下有情人》的原唱是周华健和那位著名女歌手",
        "answer": "齐豫"
    },
    {
        "question": "98年的世界杯赛上，哪位法国球员两次头球攻破了巴西队的大门",
        "answer": "齐达内"
    },
    {
        "question": "在2010年世界杯上表现出色，有“朝鲜鲁尼”称号的球员叫什么",
        "answer": "郑大世"
    },
    {
        "question": "最初说出了我思故我在这句名言的是哪位法国哲学家和数学家",
        "answer": "笛卡尔"
    },
    {
        "question": "灭亡南宋，建立了幅员辽阔的元朝的皇帝是谁",
        "answer": "忽必烈"
    },
    {
        "question": "三权分立学说的完整概念是由哪位法国启蒙思想家首次提出的",
        "answer": "孟德斯鸠"
    },
    {
        "question": "小说《变形记》的作者是哪位奥地利作家",
        "answer": "卡夫卡"
    },
    {
        "question": "第五套人民币背面主图为桂林山水图案票面是多少元",
        "answer": "二十元"
    },
    {
        "question": "第五套人民币50元面值纸币的主体颜色是什么",
        "answer": "绿色"
    },
    {
        "question": "出自纪晓岚《阅微草堂笔记》的故事，“明知山有虎”的下一句",
        "answer": "偏向虎山行"
    },
    {
        "question": "举重比赛的级别是按照选手的那项数据划分的",
        "answer": "体重"
    },
    {
        "question": "秦始皇陵位于陕西省西安市哪座山的脚下",
        "answer": "骊山"
    },
    {
        "question": "著名的老虎滩海洋公园坐落于我国东北地区的哪个城市",
        "answer": "大连"
    },
    {
        "question": "电视剧《乡村爱情》中扮演刘能的是赵本山的那位徒弟",
        "answer": "王小利"
    },
    {
        "question": "电视剧《马大帅》中饰演彪哥的是哪位明星",
        "answer": "范伟"
    },
    {
        "question": "欧洲杯史上进球最多并是欧足联主席的是哪位法国球员",
        "answer": "普拉蒂尼"
    },
    {
        "question": "2006年，意甲哪支球队因为电话门的丑闻而导致董事会集体辞职",
        "answer": "尤文图斯"
    },
    {
        "question": "英法百年战争，法国著名的女英雄，被称为圣女的人是谁",
        "answer": "贞德"
    },
    {
        "question": "我国西南地区已马帮为主要交通工具的民间国际商贸通道的名称是",
        "answer": "茶马古道"
    },
    {
        "question": "香港男星郑伊健的现任女友是哪位参演过电影《暗战》《真心英雄》的香港女明星",
        "answer": "蒙嘉慧"
    },
    {
        "question": "已故笑星高秀敏的丈夫是哪位著名编剧",
        "answer": "何庆魁"
    },
    {
        "question": "姚明在火箭队时的队友，被称为中国球迷昵称为“四克拉”的阿根廷球员是谁",
        "answer": "斯科拉"
    },
    {
        "question": "NBA历史上著名的奥本山宫事件中的奥本山宫是那只NBA球队的主场",
        "answer": "底特律活塞"
    },
    {
        "question": "世界级名校华盛顿大学以及星巴克总部都位于美国西北部太平洋沿岸的那个城市",
        "answer": "西雅图"
    },
    {
        "question": "阿尔卑斯山的最高峰，也是西欧最高峰的是哪座山峰",
        "answer": "勃朗峰"
    },
    {
        "question": "我国现在最高级别的文学奖十一哪位作家的名字命名的",
        "answer": "矛盾"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，绰号霹雳火的是哪位好汉",
        "answer": "秦明"
    },
    {
        "question": "历史上为了保护埃及免受吞并而牺牲自己的埃及艳后的名字是",
        "answer": "克里奥佩拖拉"
    },
    {
        "question": "美洲大陆刚刚被开辟的时候，荷兰人所命名的“新阿姆斯特丹”是哪个大都市的前身",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "计算机中CD-ROM是指电脑的那种硬件设备",
        "answer": "光驱"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，甄士隐被拐走的女儿叫什么名字",
        "answer": "甄英莲"
    },
    {
        "question": "二战中，丘吉尔是接任了英国哪位首相的位置",
        "answer": "张伯伦"
    },
    {
        "question": "计算机中用1和0表示数值的是几进制数",
        "answer": "二进制"
    },
    {
        "question": "在计算机的单位中1T1G1M和1kb之间的进率都是1024，是因为1024是2的几次方",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "“霍霍霍霍霍霍霍霍霍”是周杰伦一首歌的歌词",
        "answer": "那么这个霍说的是哪位中国功夫宗师"
    },
    {
        "question": "“哎哟不错哦”是台湾那位阴雨诶按旺仔自己的歌曲中加入的口头禅",
        "answer": "周杰伦"
    },
    {
        "question": "东南亚一个国家的首都都是世界上名字最长的首都，公167个字母组成，这个国家是",
        "answer": "泰国"
    },
    {
        "question": "被我国诗人徐志摩成为“翡冷吹”的是意大利的哪座城市",
        "answer": "佛罗伦萨"
    },
    {
        "question": "《社戏》选自鲁迅的那本小说集",
        "answer": "《呐喊》"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中王熙凤的丈夫叫什么",
        "answer": "贾琏"
    },
    {
        "question": "著名的战国四公子中，那一位是楚国人",
        "answer": "春申君/黄歇"
    },
    {
        "question": "那一位法国君王被称为太阳王",
        "answer": "路易十四"
    },
    {
        "question": "世界上最重要的IT高科技产业基地硅谷位于美国的那个州",
        "answer": "加利福利亚洲"
    },
    {
        "question": "佛教传入我国后所建造的第一座寺院白马寺位于河南省哪个城市",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "“葫芦娃”比利亚转会巴塞罗那之夜之前在哪支西甲足球队效力",
        "answer": " 瓦伦西亚"
    },
    {
        "question": "奥运会火炬的起源和哪位古希腊神话人有关",
        "answer": "普罗米修斯"
    },
    {
        "question": "迪斯尼的哪部电影，讲述了一个有猿抚育成人的森林英雄的故事",
        "answer": "人猿泰山"
    },
    {
        "question": "90年代著名好莱坞电影《廊桥遗梦》的导演是哪位有“城市牛仔”之称的好莱坞巨星",
        "answer": "伊斯特伍德"
    },
    {
        "question": "《大河之舞》是爱尔兰什么物种的舞剧",
        "answer": "踢踏舞"
    },
    {
        "question": "“纳木措”“色林措”中的措在藏语中是什么意思",
        "answer": "湖泊/湖"
    },
    {
        "question": "哈兰那支足球俱乐部和费耶诺德以及埃因霍温并称荷兰足球三强",
        "answer": "阿贾克斯"
    },
    {
        "question": "南非世界杯闭幕式主题曲《waka waka》由哪位女歌手演唱",
        "answer": "夏奇拉"
    },
    {
        "question": "著名的柏林电影节的最高奖的奖杯是一只金色的什么动物",
        "answer": "熊"
    },
    {
        "question": "著名的威尼斯电影节的标志是什么动物",
        "answer": "狮子/金狮"
    },
    {
        "question": "电视剧《上海滩》，冯程程的父亲，上海青帮最大头目叫什么",
        "answer": "冯敬尧"
    },
    {
        "question": "于占元的得意门生“七小福”中最初大师兄元龙是哪位动作演员",
        "answer": "洪金宝"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中，全真教的总部位于那座山上",
        "answer": "终南山"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中刘备手下五虎将之一，被封为标记将军的是谁",
        "answer": "马超"
    },
    {
        "question": "沿袭一千多年的科举制度开始与哪个朝代",
        "answer": "隋朝"
    },
    {
        "question": "我国古代的医学巨著《本才纲目》成熟与我国哪个朝代",
        "answer": "明代"
    },
    {
        "question": "被誉为世界上最美丽的广场之一的协和广场位于哪个欧洲国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "那个东南亚国家因盛产翡翠而闻名世界",
        "answer": "缅甸"
    },
    {
        "question": "现代芭蕾舞剧《红色娘子军》中故事发生地是我国的那个岛",
        "answer": "海南岛"
    },
    {
        "question": "延长了《潇洒走一回》等歌曲的香港歌星叶倩文的丈夫是哪位香港男演员",
        "answer": "林子祥"
    },
    {
        "question": "巴西队的大罗纳尔多，小罗纳尔多和那个获得过1999年世界杯足球先生的球员有3R组合之称",
        "answer": "里瓦尔多"
    },
    {
        "question": "曾获世界最佳门将的球员布冯现在是哪个意甲球队的守门员",
        "answer": "尤文图斯"
    },
    {
        "question": "春秋五霸中的齐国的诸侯王是谁",
        "answer": "齐桓公"
    },
    {
        "question": "太平天国起义开始于我国广西的什么地方",
        "answer": "金田"
    },
    {
        "question": "1982年上映的电影《骆驼祥子》中饰演虎妞的女演员是谁",
        "answer": "斯琴高娃"
    },
    {
        "question": "好莱坞电影《黑衣人1》中，饰演特工K的是哪位好莱坞影星",
        "answer": "汤米李琼斯"
    },
    {
        "question": "清代的一品文官的官服上通常秀的是什么动物",
        "answer": "鹤"
    },
    {
        "question": "清代的一品武官的官服上通常秀的是什么动物",
        "answer": "麒麟"
    },
    {
        "question": "明朝“土木堡”之变中，挟持明英宗征讨瓦刺的是那个宦官",
        "answer": "王振"
    },
    {
        "question": "台湾第一位巡抚，被称为“台湾近代化之父”的是谁",
        "answer": "刘铭传"
    },
    {
        "question": "青藏高原上的一处多藏羚羊的无人区，同时也是导演陆川的电影名是什么",
        "answer": "可可西里"
    },
    {
        "question": "电视剧《亮剑》中，李云龙身边的战士，外号“魏和尚”的人的全名是什么",
        "answer": "魏大勇"
    },
    {
        "question": "94男足世界杯上，身穿7号球衣，与罗马里奥合称“梦幻组合”的巴西球员是谁",
        "answer": "贝贝托"
    },
    {
        "question": "切尔西队和捷克队主力门将，因头部受伤而戴头套参加比赛的球星是谁",
        "answer": "切赫"
    },
    {
        "question": "《龟兔赛跑》是哪个国家的寓言",
        "answer": "古希腊"
    },
    {
        "question": "“木马屠城”这个故事出自古希腊的那本史诗性巨著",
        "answer": "荷马史诗"
    },
    {
        "question": "提出“三纲五常”的思想家是稀罕的那位儒学大师",
        "answer": "董仲舒"
    },
    {
        "question": "欧洲历史上著名的十字军东征的终点在那个中东城市",
        "answer": "耶路撒冷"
    },
    {
        "question": "在蜜蜂的“舞蹈语言中”，如果发现蜜源距离风箱百米开外，他们的误导是什么形状",
        "answer": "8字型"
    },
    {
        "question": "我们长寿的一度电的度是指物理学上的那个单位的俗称",
        "answer": "千瓦时"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中开篇讲的是谁误放走三十六天罡七十二地煞的故事",
        "answer": "洪太尉"
    },
    {
        "question": "台湾男演员赵又廷的父亲是哪位台湾男演员",
        "answer": "赵树海"
    },
    {
        "question": "英超联赛中有喜鹊之称的是哪支球队",
        "answer": "纽卡斯尔"
    },
    {
        "question": "西藏最后一个通公路的是哪个县",
        "answer": "墨脱"
    },
    {
        "question": "被誉为新武侠小说开山祖师的梁羽生的原名叫什么",
        "answer": "陈文统"
    },
    {
        "question": "轮李溯PK张飞飞"
    },
    {
        "question": "指不是本行的人就不懂这一行的门道，俗话说隔行如隔什么",
        "answer": "山"
    },
    {
        "question": "“男追女隔层山”，那么女追男隔层什么",
        "answer": "纸"
    },
    {
        "question": "男子田径全能运动有多少个项目",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "女运动员掷铅球重量是多少公斤",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "我们把入赘到女方家男子称什么女婿",
        "answer": "上门女婿"
    },
    {
        "question": "糟糠原指酒糟米糠等粗劣食物，后来被指共患难的什么人",
        "answer": "妻子"
    },
    {
        "question": "吃碰扛是那种传统娱乐活动中的术语",
        "answer": "麻将"
    },
    {
        "question": "流行于七八十年代的小人物书的学名叫什么",
        "answer": "连环画"
    },
    {
        "question": "清朝在位皇帝顺序中，康熙前一位皇帝是谁",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "唐朝在位皇帝顺序中，唐高宗李治前一位的皇帝是谁",
        "answer": "李世民"
    },
    {
        "question": "标志中国新民主主义开端的是那次运动",
        "answer": "五四运动"
    },
    {
        "question": "红军长征中哪次战役最突出反映毛泽东军事思想和指挥才能",
        "answer": "四渡赤水"
    },
    {
        "question": "世界上现存最古老的石拱桥是我国河北省什么桥",
        "answer": "赵州桥"
    },
    {
        "question": "呼和浩特市最早兴建的喇叭教寺院是",
        "answer": "大昭寺"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中刘备手下的五虎将之一，以老当益壮百步穿杨著称的是谁",
        "answer": "黄忠"
    },
    {
        "question": "《三国演义》第一章讲的故事是",
        "answer": "桃园结义"
    },
    {
        "question": "2012年NBA中国赛事是热火对哪支球队",
        "answer": "洛杉矶快船"
    },
    {
        "question": "近日哪位七届NBA全明星球员与CBA青岛队签下下一年合约",
        "answer": "麦蒂"
    },
    {
        "question": "非洲哪个国家因为当地盛产象牙而有象牙海岸之称",
        "answer": "科特迪瓦"
    },
    {
        "question": "因盛产黄金，有黄金海岸之称的是非洲哪个国家",
        "answer": "加纳"
    },
    {
        "question": "朝鲜战争时期，朝鲜的最高领导人是谁",
        "answer": "金日成"
    },
    {
        "question": "哪位领导人曾经提出在艺术上“百花齐放”，学术上“百家争鸣”",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "中国古代诗人中作品流传下来最多的是南宋诗人",
        "answer": "陆游"
    },
    {
        "question": "被称为诗囚，法号为无本的是哪位唐朝诗人",
        "answer": "贾岛"
    },
    {
        "question": "主演了《逃出克隆岛》《黑鹰坠落》英国著名男演员叫什么",
        "answer": "伊万麦克格雷格"
    },
    {
        "question": "电影《末代皇帝》中扮演成年时期的傅仪是哪位明星",
        "answer": "尊龙"
    },
    {
        "question": "革命现代京剧《智取威虎山》，土匪的接头暗语“脸红什么",
        "answer": "”杨子荣的回答是什么"
    },
    {
        "question": "革命现代京剧《智取威虎山》，土匪的接头暗语“怎么又白啦",
        "answer": "”杨子荣的回答是什么"
    },
    {
        "question": "经典歌曲《怀念站友》是哪部经典电影的插曲",
        "answer": "冰山上的来客"
    },
    {
        "question": "我国的十大样板戏中唯一的一部现代芭蕾舞剧是",
        "answer": "红色娘子军"
    },
    {
        "question": "世界十大特种部队之一，隶属于美国海军特种部队叫什么",
        "answer": "海豹"
    },
    {
        "question": "世界十大特种部队之一，隶属于美国陆军作战反恐任务是那支部队",
        "answer": "三角洲"
    },
    {
        "question": "二战时期，为德国海军提出了群狼战术的海军元帅是",
        "answer": "邓尼茨"
    },
    {
        "question": "以作风硬朗朴实亲民的形象而闻名的现任伊朗总统是谁",
        "answer": "内贾德"
    },
    {
        "question": "《木兰诗》中，“唧唧复唧唧”的下一句是什么",
        "answer": "木兰当户织"
    },
    {
        "question": "李白的诗句“欲渡黄河冰塞川”的下一句",
        "answer": "将登太行雪满山"
    },
    {
        "question": "能使淀粉变成蓝黑色的医用药品是",
        "answer": "碘酒"
    },
    {
        "question": "用自制的肥皂水吹泡泡，若想使吹出的泡泡变得多而小，应该添加哪种调味品",
        "answer": "醋"
    },
    {
        "question": "问句的种类分为疑问句设问句和什么",
        "answer": "反问句"
    },
    {
        "question": "“危楼高百尺，手可摘星辰”使用了哪种修辞手法",
        "answer": "夸张"
    },
    {
        "question": "陈忠实的代表作《白鹿原》1997年荣获中国长篇小说最高荣誉的什么奖",
        "answer": "茅盾文学奖"
    },
    {
        "question": "“芳草鲜美，落英缤纷”“阡陌交通，鸡犬相闻”这些名句均出自陶渊明的哪部作品",
        "answer": "《桃花源记》"
    },
    {
        "question": "美国女子职业篮球赛是用哪四个字母表示",
        "answer": "WNBA"
    },
    {
        "question": "阿尔杰·罗本是哪个国家的足球运动员",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "冯小刚与葛优合作的第一部贺岁影片是",
        "answer": "甲方乙方"
    },
    {
        "question": "电视剧《岳母的幸福生活》中，申紫的扮演者是哪位内地女明星",
        "answer": "柳岩"
    },
    {
        "question": "成语“完璧归赵”中是谁将和氏璧完好地从秦国送回赵国",
        "answer": "蔺相如"
    },
    {
        "question": "与汉武帝刘彻青梅竹马，并且后来成为汉武帝第一任皇后的是哪位历史人物",
        "answer": "陈阿娇"
    },
    {
        "question": "《商周列国全传》《武王伐纣外史》《封神传》《封神榜》是我国哪本神魔小说的别称",
        "answer": "《封神演义》"
    },
    {
        "question": "被郭沫若评价为“写鬼写妖高人一等，刺贪刺虐入木三分”的中国古代志怪小说是",
        "answer": "《聊斋志异》"
    },
    {
        "question": "经典台词“其实我是一个演员”出自周星驰的哪部电影",
        "answer": "喜剧之王"
    },
    {
        "question": "经典台词“我一秒钟几十万上下，我会和你去踢球",
        "answer": "”是出自周星驰的哪部电影"
    },
    {
        "question": "出自元代名曲《琵琶记》中的名句，“我本将心向明月”的下一句是什么",
        "answer": "奈何明月照沟渠"
    },
    {
        "question": "南宋诗人文天祥的《过零丁洋》中，“山河破碎风飘絮”的下一句是什么",
        "answer": "身世浮沉雨打萍"
    },
    {
        "question": "我国第二大平原是",
        "answer": "华北平原我国第二大高原是"
    },
    {
        "question": "冬天或者是干燥的季节脱毛衣时，所发出的“噼啪”声，是什么现象",
        "answer": "静电"
    },
    {
        "question": "洗手间里有一股令人感觉不适的刺激性气味，这种气体是属于哪种化学气体",
        "answer": "氨气"
    },
    {
        "question": "伟大领袖毛泽东的字是什么",
        "answer": "润之"
    },
    {
        "question": "成语“韦编三绝”说的是哪个人物翻书多到把编连竹简的皮绳弄断了多次",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "香港明星Twins中的阿sa前夫是哪位香港男歌手",
        "answer": "郑中基"
    },
    {
        "question": "因《春光灿烂猪八戒》而喜结良缘的是徐铮和哪位著名女演员",
        "answer": "陶虹"
    },
    {
        "question": "唐代诗人柳宗元的《江雪》中，“孤舟蓑笠翁”下一句是什么",
        "answer": "独钓寒江雪"
    },
    {
        "question": "李清照的《夏日绝句》中，“至今思项羽”的下一句是什么",
        "answer": "不肯过江东"
    },
    {
        "question": "NBA中效力于快船队绰号“关键先生”的是哪位球星",
        "answer": "比卢普斯"
    },
    {
        "question": "NBA坐落于费城的篮球队名字是什么队",
        "answer": "费城76人队"
    },
    {
        "question": "小说《水浒传》中，人送外号“一枝花”的是哪位好汉",
        "answer": "一枝花蔡庆"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中，外号是“浪子”的是哪位梁山好汉",
        "answer": "浪子燕青"
    },
    {
        "question": "纪录片《喜马拉雅》《海洋》等影片是哪位法国著名导演",
        "answer": "雅克·贝汉"
    },
    {
        "question": "可爱的卡通猪麦兜深入人心，请问麦兜这个漫画形象是由谁绘制的",
        "answer": "麦家碧"
    },
    {
        "question": "位于美国和加拿大交界处的世界上最大瀑布之一的瀑布叫什么",
        "answer": "尼亚加拉"
    },
    {
        "question": "意大利主要由亚平宁半岛西西里岛和哪个岛屿组成",
        "answer": "萨（撒）丁岛"
    },
    {
        "question": "“我的家就在二环路的里边，这里的人们有着那么多的时间”出自“魔岩三杰”之一的何勇的哪部作品",
        "answer": "钟鼓楼"
    },
    {
        "question": "“踏平了山路唱山歌，撒开了渔网唱渔歌，唱起那牧歌牛羊多，多过了天上的群星座座。”这首《大地飞歌》是由谁演唱的",
        "answer": "宋祖英"
    },
    {
        "question": "欧阳修《蝶恋花》中“泪眼问花花不语”下一句是",
        "answer": "乱红飞过秋千去"
    },
    {
        "question": "目前WTA排名女子单打世界第一的白俄罗斯运动员是谁",
        "answer": "阿扎伦卡"
    },
    {
        "question": "歌手彭坦是我国哪支流行乐队的主唱",
        "answer": "达达乐队"
    },
    {
        "question": "《寂寞让我如此美丽》《快乐老家》是哪位女歌手的代表曲目",
        "answer": "陈明"
    },
    {
        "question": "金庸作品《鹿鼎记》中，俄罗斯被称作什么国",
        "answer": "罗刹国"
    },
    {
        "question": "每晚七点在《新闻联播》之后紧接着的是哪个生活服务类板块",
        "answer": "天气预报"
    },
    {
        "question": "每晚七点在《新闻联播》之后播出的《天气预报》中第一个和最后一个播报的城市是",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "中国共产党第一次全国代表大会最初的召开地点是哪座城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "平定“三藩之乱”的是清朝的哪位皇帝",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中的假皇后毛东珠的看家本领是哪种掌法",
        "answer": "化骨绵掌"
    },
    {
        "question": "金庸的小说《射雕英雄传》中，“东邪”黄药师的女儿是谁",
        "answer": "黄蓉"
    },
    {
        "question": "来自巴西的球员穆里奇目前效力于哪支中超球队",
        "answer": "广州恒大"
    },
    {
        "question": "绰号“野兽”“阿帕奇”的著名阿根廷籍足球明星是谁",
        "answer": "特维斯"
    },
    {
        "question": "唐代诗人贺知章的《咏柳》中：“碧玉妆成一树高”的下一句",
        "answer": "万条垂下绿丝绦"
    },
    {
        "question": "提醒人们要懂得变通的俗语，“树挪死”的下一句是什么",
        "answer": "人挪活"
    },
    {
        "question": "“大河向东流哇，天上的星星参北斗哇”这句歌词出自刘欢演唱的哪首歌曲",
        "answer": "好汉歌"
    },
    {
        "question": "代表作有《爱情陷阱》《爱在深秋》的是哪位香港常青树歌手",
        "answer": "谭咏麟"
    },
    {
        "question": "在物理学中，衡量力的大小的国际单位是什么",
        "answer": "牛顿"
    },
    {
        "question": "在国际单位制中，压强的单位是什么",
        "answer": "帕斯卡"
    },
    {
        "question": "“卡布奇诺”“拿铁”都是哪种饮品的知名种类",
        "answer": "咖啡"
    },
    {
        "question": "“7UP”是我们常喝的哪一种碳酸饮料",
        "answer": "七喜"
    },
    {
        "question": "在世界家政行业中，有世界上最专业的保姆美称的是哪个国家的佣人",
        "answer": "菲律宾"
    },
    {
        "question": "管家是家政服务领域的最高级别，那么最优秀的管家来自于哪个欧洲国家",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "辛亥革命后，以李宗仁白崇禧为代表的是哪个系的军阀",
        "answer": "桂系"
    },
    {
        "question": "被人们最称为“老总”，1955年被授予中华人民共和国元帅军衔的是谁",
        "answer": "朱德"
    },
    {
        "question": "“风风雨雨都接受，我一直会在你的左右”这句歌词出自许美静的哪首歌曲",
        "answer": "阳光总在风雨后"
    },
    {
        "question": "“我的小时候，吵闹任性的时候。我的外婆，总会唱歌哄我”这句歌词出自孙燕姿的哪首歌",
        "answer": "天黑黑"
    },
    {
        "question": "曾说出“人类因梦想而伟大”和“我是太阳”的德国著名哲学家是谁",
        "answer": "尼采"
    },
    {
        "question": "系列小说《哈利波特》中，哈利波特的死对头马尔福就读于哪个学院",
        "answer": "斯莱特林"
    },
    {
        "question": "著名台湾演员林瑞阳的妻子是哪位女演员",
        "answer": "张庭"
    },
    {
        "question": "电影《家有喜事》中，无双姑妈的扮演者并与张国荣有过一段恋情的是哪位女明星",
        "answer": "毛舜筠"
    },
    {
        "question": "交通限制标志中，重量“吨”是用哪个英文字母表示",
        "answer": "T"
    },
    {
        "question": "国际单位中电流单位是用哪个英文字母表示",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "截止2010年底总市值居全球上市银行之首的是我国哪家银行",
        "answer": "中国工商银行"
    },
    {
        "question": "最初成立于1951年，新中国成立的第一家国有商业银行是",
        "answer": "中国农业银行"
    },
    {
        "question": "“IND”是哪个亚洲国家的英文缩写",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "“BRA”是哪个美洲国家的英文缩写",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "新疆地形特点俗喻为“三山夹两盆”，请问哪座山将新疆分为南北两半",
        "answer": "天山"
    },
    {
        "question": "潜水圣地马尔代夫是哪个大洋上的岛国",
        "answer": "印度洋"
    },
    {
        "question": "“我看好你呦”是情景喜剧《武林外传》中哪位角色的经典台词",
        "answer": "邢育森（邢捕头）"
    },
    {
        "question": "历史上著名的农民起义军“瓦岗军”的创始人是谁",
        "answer": "翟让"
    },
    {
        "question": "《凤求凰》是司马相如在追求谁的时候创作的古琴曲",
        "answer": "卓文君"
    },
    {
        "question": "电影《夏日嬷嬷茶》的主题曲《浪花一朵朵》是由任贤齐光良和哪位歌手演唱",
        "answer": "阿牛"
    },
    {
        "question": "陈奕迅的经典国语歌曲《爱情转移》的同曲粤语歌曲叫什么名字",
        "answer": "富士山下"
    },
    {
        "question": "上赛季NBA西部冠军雷霆队的前身是哪支位于西雅图的球队",
        "answer": "超音速队"
    },
    {
        "question": "外号“石佛”的邓肯目前效力于哪支NBA球队",
        "answer": "马刺队"
    },
    {
        "question": "民间故事“此地无银三百两”中，他的邻居偷走银子后留下了一张写着什么内容的字条",
        "answer": "隔壁王二不曾偷"
    },
    {
        "question": "“红酥手，黄滕酒，满城春色宫墙柳”是陆游怀念唐婉写下的词，请问这首词的词牌名是什么",
        "answer": "钗头凤"
    },
    {
        "question": "喜剧电影《花好月圆》中饰演沈梦溪的是哪位台湾男明星",
        "answer": "任贤齐"
    },
    {
        "question": "描写自闭症患者的电影《海洋天堂》中饰演患者大福父亲的是哪位著名演员",
        "answer": "李连杰"
    },
    {
        "question": "“三藩市”是我们对美国哪个城市的别称",
        "answer": "旧金山"
    },
    {
        "question": "云南省的自然奇观“三江并流”是指怒江金沙江和哪条江并行奔流数百千米而不交汇",
        "answer": "澜沧江"
    },
    {
        "question": "被中国球迷昵称为“小德”的是哪位著名男子网球运动员",
        "answer": "德约科维奇"
    },
    {
        "question": "现任人民搜索网络股份公司总经理，中国女子乒坛的传奇人物是谁",
        "answer": "邓亚萍"
    },
    {
        "question": "代表作有《大淖记事》《受戒》的是哪位江苏高邮作家",
        "answer": "汪曾祺"
    },
    {
        "question": "我们熟知的《欢乐颂》是贝多芬为哪位诗人所写诗歌谱的曲",
        "answer": "席勒"
    },
    {
        "question": "从明年1月1日起实施新交规，闯红灯扣分从3分变为几分",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "从明年1月1日起实施新交规，驾照不满1年的不能独自上高速，驾车上高速须持相同驾照几年以上的人陪同",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "在艺术之都巴黎，文人和艺术家们常会在哪条河流的左岸相聚交流",
        "answer": "塞纳河"
    },
    {
        "question": "世界著名油画《最后的晚餐》是哪位意大利画家的代表作",
        "answer": "达芬奇"
    },
    {
        "question": "美国拳王阿里在哪个城市举办的奥运会开幕式上点燃了主火炬",
        "answer": "亚特兰大"
    },
    {
        "question": "射箭点燃奥运圣火的方式出现在哪个城市举办的奥运会开幕式上",
        "answer": "巴塞罗那"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，赤壁之战草船借箭之时，与诸葛亮同乘于江上的吴国谋臣是",
        "answer": "鲁肃"
    },
    {
        "question": "三国中被称为“虎痴”的魏国将领是哪位",
        "answer": "许褚"
    },
    {
        "question": "“多么痛的领悟，你曾是我的全部”这句歌词出自哪位歌手原唱的歌曲《领悟》",
        "answer": "辛晓琪"
    },
    {
        "question": "“我想要有个家，一个不需要华丽的地方”歌词出自哪位台湾女歌手的代表作",
        "answer": "潘美辰"
    },
    {
        "question": "出自崔护的《题都城南庄》中“人面不知何处去”下一句是",
        "answer": "桃花依旧笑春风"
    },
    {
        "question": "司马迁《史记·滑稽列传》中“此鸟不飞则已”的下一句是",
        "answer": "一飞冲天"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中韦小宝交到的第一个朋友，同时也是与韦小宝一起上北京的人物是谁",
        "answer": "茅十八"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中有“南帝”称号的段智兴，出家后的法号是",
        "answer": "一灯"
    },
    {
        "question": "排球比赛中，身着与其他同队球员明显不同颜色的球衣的球员在场上司职什么位置",
        "answer": "自由人"
    },
    {
        "question": "奥运会击剑比赛项目分为三项，花剑重剑和什么",
        "answer": "佩剑"
    },
    {
        "question": "常温中唯一呈液态的是哪种金属",
        "answer": "汞"
    },
    {
        "question": "世界上已知的金属中密度最小最轻的是什么",
        "answer": "锂"
    },
    {
        "question": "旧称“西贡”，有“东方巴黎”美誉的是越南的哪座城市",
        "answer": "胡志明市"
    },
    {
        "question": "世界奇观古巴比伦空中花园现位于西亚的哪个国家",
        "answer": "伊拉克"
    },
    {
        "question": "林则徐的得力助手，曾任广东水师提督，在虎门与英国侵略者激战时壮烈牺牲的是哪位英雄",
        "answer": "关天培"
    },
    {
        "question": "1683年从郑克爽手中收复台湾的清朝大将是",
        "answer": "施琅"
    },
    {
        "question": "自古忠孝难两全，以孝打动世人的《陈情表》出自哪位西晋文学家",
        "answer": "李密"
    },
    {
        "question": "二战时西欧战场上唯一的中国记者，散文《枣核》曾被编入教材的是哪位作家",
        "answer": "萧乾"
    },
    {
        "question": "“佚名”本意是指什么意思",
        "answer": "匿名"
    },
    {
        "question": "广告中经典台词，俗话说什么不是病，疼起来要人命",
        "answer": "牙疼"
    },
    {
        "question": "世界上最长的人造建筑是位于中国的那项宏伟建筑",
        "answer": "万里长城"
    },
    {
        "question": "世界现存最大最完整的宫殿是我国哪个建筑群",
        "answer": "故宫"
    },
    {
        "question": "汽车内标有“AIRBAG”的是什么安全装置",
        "answer": "安全气囊"
    },
    {
        "question": "汽车尾部标有排量14T20T，T指的是该车的发动机带有什么增压功能",
        "answer": "涡轮增压"
    },
    {
        "question": "范仲淹的诗《江上渔者》中，“江上往来人”的下一句",
        "answer": "但爱鲈鱼美"
    },
    {
        "question": "杜甫的诗《客至》“花径不曾缘客扫”的下一句",
        "answer": "蓬门今始为君开"
    },
    {
        "question": "金庸的十四部小说中的“飞雪连天射白鹿”中的天是指哪部小说",
        "answer": "天龙八部"
    },
    {
        "question": "金庸的十四部小说中的“笑书神侠倚碧鸳”中的倚是指哪部小说",
        "answer": "倚天屠龙记"
    },
    {
        "question": "“我说我的眼里只有你，只有你让我无法忘记”有哪位内地男个男歌手演唱的",
        "answer": "景岗山"
    },
    {
        "question": "周杰伦以他的妈妈名字命名的专辑叫什么",
        "answer": "叶惠美"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，关羽在温酒未冷却的极短时间内斩杀了哪位不可一世的大将",
        "answer": "华雄"
    },
    {
        "question": "史学界常把“三家分晋”作为春秋于战国的分界点，请问是哪三家将晋国瓜分了",
        "answer": "韩赵魏"
    },
    {
        "question": "被封为“三宝太监”的明朝著名航海家是谁",
        "answer": "郑和"
    },
    {
        "question": "《诗经》中《硕鼠》一篇，“硕鼠硕鼠”的下一句",
        "answer": "无食我黍"
    },
    {
        "question": "北朝明歌《木兰辞》中，“雄兔脚扑朔，赤兔眼迷离，双兔傍地走”的下一句",
        "answer": "安能辨我是雄雌"
    },
    {
        "question": "《小团圆》是我国哪位现代作家的作品",
        "answer": "张爱玲"
    },
    {
        "question": "“一树梨花压海棠”是哪位诗人调侃好友80岁时去了一个18岁的小妾时所做的诗句",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "王菲和李亚鹏的亲生女儿叫什么名字",
        "answer": "李嫣"
    },
    {
        "question": "今日完婚的莫文蔚曾于哪位香港才子一人有过一段感情",
        "answer": "冯德伦"
    },
    {
        "question": "乾隆皇帝下令编撰的《四库全书》因为分成哪四部而得名“四库”",
        "answer": "经史子集"
    }
];